const r={abs:"Say\u0131sal de\u011Ferin mutlak de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",acos:"Expr'\u0131n ters kosin\xFCs\xFCn\xFC (di\u011Fer ad\u0131yla arc kosin\xFCs) java.lang.Math.acos taraf\u0131ndan hesaplanm\u0131\u015F gibi d\xF6nd\xFCr\xFCr.",add_months:"num_months sonra start_date tarihi d\xF6nd\xFCr\xFCr.",approx_percentile:"S\u0131ral\u0131 col de\u011Ferlerindeki en k\xFC\xE7\xFCk de\u011Fer olan (en azdan en b\xFCy\xFC\u011Fe do\u011Fru s\u0131ralanm\u0131\u015F) say\u0131sal s\xFCtun col'unun yakla\u015F\u0131k y\xFCzdelik dilimini, col de\u011Ferlerinin y\xFCzdesinden fazlas\u0131 de\u011Ferden k\xFC\xE7\xFCk veya bu de\u011Fere e\u015Fit olmayacak \u015Fekilde d\xF6nd\xFCr\xFCr. Y\xFCzde de\u011Feri 0,0 ile 1,0 aras\u0131nda olmal\u0131d\u0131r. Do\u011Fruluk parametresi (varsay\u0131lan: 10000), bellek pahas\u0131na yakla\u015F\u0131k do\u011Frulu\u011Fu kontrol eden pozitif bir say\u0131sal de\u011Fi\u015Fmez de\u011Ferdir. Daha y\xFCksek do\u011Fruluk de\u011Feri daha iyi do\u011Fruluk sa\u011Flar, 1.0 / do\u011Fruluk yakla\u015F\u0131m\u0131n g\xF6receli hatas\u0131d\u0131r. Y\xFCzde bir dizi oldu\u011Funda, y\xFCzde dizisinin her de\u011Feri 0,0 ile 1,0 aras\u0131nda olmal\u0131d\u0131r. Bu durumda, verilen y\xFCzde dizisindeki s\xFCtun kolunun yakla\u015F\u0131k y\xFCzdelik dizisini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",asin:"Ters sin\xFCs (di\u011Fer ad\u0131yla arc sine) expr'\u0131n ark g\xFCnah\u0131n\u0131 java.lang.Math.asin taraf\u0131ndan hesaplanm\u0131\u015F gibi d\xF6nd\xFCr\xFCr.",atan:"Expr'nin ters te\u011Fetini (di\u011Fer ad\u0131yla arc te\u011Fet) java.lang.Math.atan taraf\u0131ndan hesaplanm\u0131\u015F gibi d\xF6nd\xFCr\xFCr",avg:"Bir grubun de\u011Ferlerinden hesaplanan ortalamay\u0131 d\xF6nd\xFCr\xFCr.",casewhen:"expr1 = true oldu\u011Funda, expr2 de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr; expr3 = true oldu\u011Funda, expr4 de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr; else expr5 de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr. Ba\u011F\u0131ms\u0131z de\u011Fi\u015Fken: <br> expr1, expr3 - dal ko\u015Fulu ifadelerinin t\xFCm\xFC boole t\xFCr\xFC olmal\u0131d\u0131r. <br> expr2, expr4, expr5 - dal de\u011Feri ifadelerinin ve else de\u011Fer ifadesinin t\xFCm\xFC ayn\u0131 t\xFCrde olmal\u0131 veya ortak bir t\xFCr i\xE7in zorlanabilir olmal\u0131d\u0131r.",char_length:"Dize verilerinin karakter uzunlu\u011Funu veya ikili verilerin bayt say\u0131s\u0131n\u0131 d\xF6nd\xFCr\xFCr. Dize verilerinin uzunlu\u011Fu, sondaki bo\u015Fluklar\u0131 i\xE7erir. \u0130kili verilerin uzunlu\u011Fu ikili s\u0131f\u0131rlar\u0131 i\xE7erir.",coalesce:"Varsa, null olmayan ilk ba\u011F\u0131ms\u0131z de\u011Fi\u015Fkeni d\xF6nd\xFCr\xFCr. Aksi takdirde, null.",concat:"col1, col2, ..., colN birle\u015Fimini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",cos:"Expr'nin kosin\xFCs\xFCn\xFC java.lang.Math.cos taraf\u0131ndan hesaplanm\u0131\u015F gibi d\xF6nd\xFCr\xFCr.",current_date:"Sorgu de\u011Ferlendirmesinin ba\u015Flang\u0131c\u0131ndaki ge\xE7erli tarihi d\xF6nd\xFCr\xFCr.",current_timestamp:"Sorgu de\u011Ferlendirmesinin ba\u015Flang\u0131c\u0131nda ge\xE7erli zaman damgas\u0131n\u0131 d\xF6nd\xFCr\xFCr.",date_add:"num_days sonra start_date tarihi d\xF6nd\xFCr\xFCr.",date_sub:"num_days \xF6nce start_date tarihi d\xF6nd\xFCr\xFCr.",date_trunc:`fmt format modeli taraf\u0131ndan belirtilen birime kesilen zaman damgas\u0131 ts'yi d\xF6nd\xFCr\xFCr. fmt ["YIL", "YYYY", "YY", "PZT", "AY", "MM", "G\xDCN", "GG", "SAAT", "DAKIKA", "SANIYE", "HAFTA", "\xC7EYREK"]`,datediff:"startDate ile endDate aras\u0131ndaki g\xFCn say\u0131s\u0131n\u0131 d\xF6nd\xFCr\xFCr.",day:"Tarih/zaman damgas\u0131n\u0131n ay g\xFCn\xFCn\xFC d\xF6nd\xFCr\xFCr.",dayofmonth:"Tarih/zaman damgas\u0131n\u0131n ay g\xFCn\xFCn\xFC d\xF6nd\xFCr\xFCr.",dayofweek:"Tarih/zaman damgas\u0131 i\xE7in haftan\u0131n g\xFCn\xFCn\xFC d\xF6nd\xFCr\xFCr (1 = Pazar, 2 = Pazartesi, ..., 7 = Cumartesi).",dayofyear:"Tarih/zaman damgas\u0131n\u0131n y\u0131l g\xFCn\xFCn\xFC d\xF6nd\xFCr\xFCr.",dense_rank:"Bir de\u011Fer grubundaki bir de\u011Ferin s\u0131ralamas\u0131n\u0131 hesaplar. Sonu\xE7, bir art\u0131 daha \xF6nce atanm\u0131\u015F r\xFCtbe de\u011Feridir. \u0130\u015Flev s\u0131ralamas\u0131n\u0131n aksine, dense_rank s\u0131ralama dizisinde bo\u015Fluklar olu\u015Fturmaz.",element_at:"Verilen (1 tabanl\u0131) dizinde dizi \xF6\u011Fesini d\xF6nd\xFCr\xFCr. E\u011Fer indeks < 0, accesses elements from the last to the first. Returns NULL if the index exceeds the length of the array.",element_at2:"Verilen anahtar i\xE7in de\u011Fer d\xF6nd\xFCr\xFCr veya anahtar haritada yer alm\u0131yorsa NULL de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr",exists:"Bir y\xFCklemin dizideki bir veya daha fazla \xF6\u011Fe i\xE7in ge\xE7erli olup olmad\u0131\u011F\u0131n\u0131 test eder.",exp:"E'yi expr'\u0131n g\xFCc\xFCne d\xF6nd\xFCr\xFCr.",factorial:"Expr'nin fakt\xF6riyeli de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr. expr [0..20] \u015Feklindedir. Aksi takdirde, null.",floor:"expr'den b\xFCy\xFCk olmayan en b\xFCy\xFCk tamsay\u0131y\u0131 d\xF6nd\xFCr\xFCr.",format_string:"printf stili bi\xE7im dizelerinden bi\xE7imlendirilmi\u015F bir dize d\xF6nd\xFCr\xFCr.",hint:"Hakk\u0131nda daha fazla bilgi almak i\xE7in listelenen i\u015Flevlerden birine t\u0131klay\u0131n",hour:"Dizenin/zaman damgas\u0131n\u0131n saat bile\u015Fenini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",if:"expr1 true olarak de\u011Ferlendirilirse expr2 de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr; aksi takdirde expr3 de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",last_day:"Tarihin ait oldu\u011Fu ay\u0131n son g\xFCn\xFCn\xFC d\xF6nd\xFCr\xFCr.",lcase:"T\xFCm karakterler k\xFC\xE7\xFCk harfle de\u011Fi\u015Ftirilmi\u015F str de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",left:"Dize str'den en soldaki len(len dize t\xFCr\xFC olabilir) karakterlerini d\xF6nd\xFCr\xFCr, len 0'dan k\xFC\xE7\xFCk veya e\u015Fitse sonu\xE7 bo\u015F bir dizedir.",length:"Dize verilerinin karakter uzunlu\u011Funu veya ikili verilerin bayt say\u0131s\u0131n\u0131 d\xF6nd\xFCr\xFCr. Dize verilerinin uzunlu\u011Fu, sondaki bo\u015Fluklar\u0131 i\xE7erir. \u0130kili verilerin uzunlu\u011Fu ikili s\u0131f\u0131rlar\u0131 i\xE7erir.",ln:"Expr'nin do\u011Fal logaritmas\u0131n\u0131 (e taban\u0131) d\xF6nd\xFCr\xFCr.",locate:"Str'deki ilk substr olu\u015Fumunun pozisyonunu pozisyondan sonra d\xF6nd\xFCr\xFCr. Verilen pos ve d\xF6n\xFC\u015F de\u011Feri 1 tabanl\u0131d\u0131r.",log:"Expr'nin logaritmas\u0131n\u0131 tabanla d\xF6nd\xFCr\xFCr.",lower:"T\xFCm karakterler k\xFC\xE7\xFCk harfle de\u011Fi\u015Ftirilmi\u015F str de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",lpad:"Pedli sol dolgulu str'i len uzunlu\u011Funa d\xF6nd\xFCr\xFCr. str len'den uzunsa, d\xF6n\xFC\u015F de\u011Feri len karakterlerine k\u0131salt\u0131l\u0131r.",ltrim1:"\xD6nde gelen bo\u015Fluk karakterlerini str.",ltrim2:"K\u0131rpma dizesindeki karakterleri i\xE7eren ba\u015Ftaki dizeyi kald\u0131r\u0131r",max:"Maksimum expr de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr",mean:"Bir grubun de\u011Ferlerinden hesaplanan ortalamay\u0131 d\xF6nd\xFCr\xFCr.",min:"Minimum expr de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr",minute:"Dizenin/zaman damgas\u0131n\u0131n dakika bile\u015Fenini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",mod:"expr1/expr2'den sonra kalan\u0131 d\xF6nd\xFCr\xFCr.",month:"Tarih/zaman damgas\u0131n\u0131n ay bile\u015Fenini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",months_between:"Zaman damgas\u01311 zaman damgas\u01312'den sonraysa, sonu\xE7 olumludur. Zaman damgas\u01311 ve zaman damgas\u01312 ay\u0131n ayn\u0131 g\xFCn\xFCndeyse veya her ikisi de ay\u0131n son g\xFCn\xFCyse, g\xFCn\xFCn saati yok say\u0131l\u0131r. Aksi takdirde, fark ayda 31 g\xFCne g\xF6re hesaplan\u0131r ve roundOff=false olmad\u0131\u011F\u0131 s\xFCrece 8 haneye yuvarlan\u0131r.",next_day:"start_date sonra gelen ve belirtildi\u011Fi gibi adland\u0131r\u0131lan ilk tarihi d\xF6nd\xFCr\xFCr.",not:"Mant\u0131kl\u0131 de\u011Fil.",nullif:"expr1 expr2'ye e\u015Fitse null de\u011Ferini veya aksi takdirde expr1 de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",nvl:"expr1 null ise expr2 de\u011Ferini veya aksi takdirde expr1 de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",percent_rank:"Bir de\u011Fer grubundaki bir de\u011Ferin y\xFCzde s\u0131ralamas\u0131n\u0131 hesaplar.",percentile1:"Verilen y\xFCzdede say\u0131sal s\xFCtun kolunun tam y\xFCzdelik de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr. Y\xFCzde de\u011Feri 0,0 ile 1,0 aras\u0131nda olmal\u0131d\u0131r. Frekans\u0131n de\u011Feri pozitif integral olmal\u0131d\u0131r",percentile2:"Verilen y\xFCzde(ler)de say\u0131sal s\xFCtun kolunun tam y\xFCzdelik de\u011Fer dizisini d\xF6nd\xFCr\xFCr. Y\xFCzde dizisinin her de\u011Feri 0,0 ile 1,0 aras\u0131nda olmal\u0131d\u0131r. Frekans\u0131n de\u011Feri pozitif integral olmal\u0131d\u0131r",pow:"expr1'i expr2'nin g\xFCc\xFCne y\xFCkseltir.",quarter:"Tarih i\xE7in y\u0131l\u0131n \xE7eyre\u011Fini 1 ile 4 aral\u0131\u011F\u0131nda d\xF6nd\xFCr\xFCr.",replace:"T\xFCm arama olaylar\u0131n\u0131 de\u011Fi\u015Ftirme ile de\u011Fi\u015Ftirir.",round:"HALF_UP yuvarlama modu kullan\u0131larak expr'yi d ondal\u0131k basamaklar\u0131na yuvarlar.",rtrim1:"Sondaki bo\u015Fluk karakterlerini str.",rtrim2:"K\u0131rpma dizesindeki karakterleri i\xE7eren sondaki dizeyi str'den kald\u0131r\u0131r",second:"Dizenin/zaman damgas\u0131n\u0131n ikinci bile\u015Fenini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",sha:"expr'\u0131n onalt\u0131l\u0131k dizesi olarak sha1 karma de\u011Feri d\xF6nd\xFCr\xFCr.",sin:"java.lang.Math.sin taraf\u0131ndan hesaplanm\u0131\u015F gibi expr sin\xFCs\xFCn\xFC d\xF6nd\xFCr\xFCr.",skewness:"Bir grubun de\u011Ferlerinden hesaplanan \xE7arp\u0131kl\u0131k de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",stddev:"Bir grubun de\u011Ferlerinden hesaplanan \xF6rnek standart sapmay\u0131 d\xF6nd\xFCr\xFCr.",stddev_pop:"Bir grubun de\u011Ferlerinden hesaplanan pop\xFClasyon standart sapmas\u0131n\u0131 d\xF6nd\xFCr\xFCr.",stddev_samp:"Bir grubun de\u011Ferlerinden hesaplanan \xF6rnek standart sapmay\u0131 d\xF6nd\xFCr\xFCr.",substr:"pos'ta ba\u015Flayan ve uzunluk len olan str'nin alt dizesini veya pos'ta ba\u015Flayan ve uzunluk len olan bayt dizisinin dilimini d\xF6nd\xFCr\xFCr.",tan:"Expr'nin te\u011Fetini java.lang.Math.tan taraf\u0131ndan hesaplanm\u0131\u015F gibi d\xF6nd\xFCr\xFCr.",timestamp:"Expr de\u011Ferini hedef veri t\xFCr\xFC zaman damgas\u0131na atar.",to_date:"date_str deyimini fmt deyimiyle bir tarihe ayr\u0131\u015Ft\u0131r\u0131r. Ge\xE7ersiz giri\u015Fle null de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr. Varsay\u0131lan olarak, fmt atlan\u0131rsa bir tarihe kadar d\xF6k\xFCm kurallar\u0131n\u0131 izler.",to_timestamp:"timestamp_str ifadeyi fmt ifadesiyle bir zaman damgas\u0131na ayr\u0131\u015Ft\u0131r\u0131r. Ge\xE7ersiz giri\u015Fle null de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr. Varsay\u0131lan olarak, fmt atlan\u0131rsa yay\u0131n kurallar\u0131n\u0131 bir zaman damgas\u0131na kadar izler.",trim:"trim(str) - \xD6ndeki ve sondaki bo\u015Fluk karakterlerini str'den kald\u0131r\u0131r. <br>        trim(BOTH trimStr FROM str) - \xD6ndeki ve sondaki trimStr karakterlerini str'den \xE7\u0131kar\u0131n <br>        trim(LEADING trimStr FROM str) - \xD6nde gelen trimStr karakterlerini str'den \xE7\u0131kar\u0131n <br>        trim(TRAILING trimStr FROM str) - Takip eden trimStr karakterlerini str'den \xE7\u0131kar\u0131n <br>        Ba\u011F\u0131ms\u0131z de\u011Fi\u015Fken: <br>        str - bir dize ifadesi <br>        trimStr - k\u0131rp\u0131lacak dize karakterlerini k\u0131rp\u0131n, varsay\u0131lan de\u011Fer tek bir bo\u015Fluktur <br>        BOTH, FROM - bunlar, dizenin her iki ucundan dize karakterlerinin k\u0131rp\u0131lmas\u0131n\u0131 belirtmek i\xE7in kullan\u0131lan anahtar kelimelerdir. <br>        LEADING, FROM - Bunlar, dizenin sol ucundan dize karakterlerini k\u0131rpmay\u0131 belirtmek i\xE7in kullan\u0131lan anahtar kelimelerdir. <br>        SON, ITIBAREN - bunlar, dizenin sa\u011F ucundan dize karakterlerini k\u0131rpmay\u0131 belirtmek i\xE7in kullan\u0131lan anahtar kelimelerdir.",ucase:"T\xFCm karakterler b\xFCy\xFCk harfle de\u011Fi\u015Ftirilerek str d\xF6nd\xFCr\xFCr.",upper:"T\xFCm karakterler b\xFCy\xFCk harfle de\u011Fi\u015Ftirilerek str d\xF6nd\xFCr\xFCr.",variance:"Bir grubun de\u011Ferlerinden hesaplanan \xF6rnek fark\u0131n\u0131 d\xF6nd\xFCr\xFCr.",weekday:"Tarih/zaman damgas\u0131 i\xE7in haftan\u0131n g\xFCn\xFCn\xFC d\xF6nd\xFCr\xFCr (0 = Pazartesi, 1 = Sal\u0131, ..., 6 = Pazar).",weekofyear:"Verilen tarihin y\u0131l\u0131n\u0131n haftas\u0131n\u0131 d\xF6nd\xFCr\xFCr. Bir haftan\u0131n Pazartesi g\xFCn\xFC ba\u015Flad\u0131\u011F\u0131 kabul edilir ve 1. hafta >3 g\xFCn olan ilk haftad\u0131r.",year:"Tarih/zaman damgas\u0131n\u0131n y\u0131l bile\u015Fenini d\xF6nd\xFCr\xFCr."};var a={dataPreparation:r};export{r as dataPreparation,a as default};
//# sourceMappingURL=helper-messages-0a4f4d44.js.map
