const e={active:"Etkin ",add:"Ekle ",addNew:"Yeni ekle ",advanced:"\u0130leri D\xFCzey ",alias:"Di\u011Fer Ad ",apply:"Uygula ",attachments:"Ekler ",attributes:"\xD6znitelikler ",author:"Yazar ",back:"geri ",bottom:"alt ",cancel:"iptal etme ",category:"Kategori ",cc:"Bilgi ",choose:"se\xE7 ",clean:"Temizle ",clear:"Temizle ",clicked:"T\u0131klat\u0131lan ",clone:"Klonla ",close:"kapatma ",cockpit:"Kokp ",code:"Kod ",codingLanguages:{css:"css ",html:"html ",javascript:"javascript ",python:"python "},collapse:"daralt ",comment:"A\xE7\u0131klama ",continue:"Devam ",copyOf:"Bunun kopyas\u0131: ",create:"Olu\u015Ftur ",creationDate:"Yaratma Tarihi ",dataset:"Veri K\xFCmesi ",default:"Varsay\u0131lan ",delete:"sil ",deleteAll:"t\xFCm\xFCn\xFC sil ",description:"a\xE7\u0131klama ",detail:"Ayr\u0131nt\u0131 ",details:"Ayr\u0131nt\u0131lar ",development:"Geli\u015Ftirme ",documentDetails:"Belge Ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 ",documents:"Belgeler ",download:"kar\u015F\u0131dan y\xFCkleme ",downloading:"A\u015Fa\u011F\u0131 y\xFCkleniyor ",dragAndDropFileHere:"Dosyay\u0131 buraya s\xFCr\xFCkleyin ve b\u0131rak\u0131n. ",driver:"S\xFCr\xFCc\xFC ",edit:"d\xFCzenle ",environment:"Ortam ",error:{allowedFileTypes:"\u0130zin verilen dosya tipi: { types } ",deleting:"\xD6\u011Fe silinirken hata olu\u015Ftu.  \xD6\u011Fe ili\u015Fkilendirmelerini ya da de\u011Fi\u015Ftirgeleri denetleyin ve yeniden silmeyi deneyin. ",downloading:"Y\xFCkleme s\u0131ras\u0131nda hata   ",exceededSize:"Kar\u015F\u0131ya y\xFCklenen dosya, boyut \xFCst s\u0131n\u0131r\u0131 { size } \xFCst s\u0131n\u0131r\u0131 ",generic:"Genel Hata ",incompatibleType:"Uyumsuz dosya t\xFCr\xFC ",saving:"Kaydedilirken hata olu\u015Ftu ",tags:{tagIsNotValid:"Etiket ({ tag }) ge\xE7erli de\u011Fil ' "},uploading:"Kar\u015F\u0131ya y\xFCkleme hatas\u0131   "},execute:"Y\xFCr\xFCt ",expand:"geni\u015Flet ",export:"d\u0131\u015Fa aktarma ",exportCSV:"CSV D\u0131\u015Fa Aktar ",exportSuccess:"Kar\u015F\u0131dan y\xFCkleme arka planda ba\u015Flad\u0131.  Sonu\xE7 dosyas\u0131n\u0131 kar\u015F\u0131dan y\xFCkleme sayfan\u0131z i\xE7inde bulacaks\u0131n\u0131z. ",field:"Alan ",file:"Dosya ",fileName:"Dosya Ad\u0131 ",filterBy:"S\xFCzge\xE7 uygulama temeli ",filters:"S\xFCzge\xE7ler ",from:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 ",general:"Genel ",generate:"Olu\u015Ftur ",group:"Grup ",home:"Ana Sayfa ",id:"tan\u0131t\u0131c\u0131 ",image:"resim ",import:"i\xE7e aktarma ",inUse:"Kullan\u0131mda ",inactive:"Etkin De\u011Fil ",info:{dataLoading:"Veriler y\xFCkleniyor.  L\xFCtfen bekleyin. ",emptySearch:"Arama hi\xE7bir veri d\xF6nd\xFCrmez ",info:"Bilgi ",noDataFound:"Veri bulunamad\u0131 ",noElementSelected:"\xD6\u011Fe se\xE7ilmedi "},information:"bilgi ",input:"Giri\u015F ",kpi:"ABG ",label:"etiket ",language:"Dil ",lastChangeDate:"Son de\u011Fi\u015Fiklik tarihi ",left:"sol ",library:"Kitapl\u0131k ",list:"Liste ",load:"Y\xFCkle ",locked:"Kilitlendi ",loggedUser:"oturum a\xE7an kullan\u0131c\u0131 ",login:"Oturum A\xE7 ",menu:"Men\xFC ",message:"\u0130leti ",metadata:"Meta veri ",modify:"de\u011Fi\u015Ftirme ",move:"Ta\u015F\u0131 ",name:"ad ",new:"yeni ",next:"sonraki ",no:"Hay\u0131r ",notVisible:"G\xF6r\xFCn\xFCr de\u011Fil ",note:"Not ",notes:"Notlar ",notesList:"Notes listesi ",object:"Nesne ",ok:"Tamam. ",onlineHelp:"\xC7evrimi\xE7i Yard\u0131m ",options:"Se\xE7enekler ",order:"Sipari\u015F ",orderBy:"S\u0131ralama temeli ",output:"\xC7\u0131k\u0131\u015F ",owner:"Sahip ",packages:"Paketler ",parameter:"Parametre ",parameters:"Parametreler ",password:"Parola ",path:"Yol ",paused:"Duraklat\u0131ld\u0131 ",preview:"\xD6nizleme ",print:"Yazd\u0131r ",properties:"\xF6zellikler ",public:"Genel ",rank:"S\u0131ra ",refresh:"Yenile ",released:"Serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131 ",replyTo:"Yan\u0131tlanacak ki\u015Fi ",required:"Gerekli ",restore:"geri y\xFCkleme ",reused:"Yeniden Kullan\u0131lan ",right:"sa\u011F ",role:"Rol ",roles:"Roller ",run:"\xC7al\u0131\u015Ft\u0131r ",save:"kaydet ",saveAs:"Farkl\u0131 kaydet ",scope:"Kapsam ",script:"Komut Dosyas\u0131 ",search:"arama ",select:"se\xE7me ",sendByEmail:"E-posta ile g\xF6nder ",sendMail:"Posta G\xF6nder ",sendMailSuccess:"Eposta G\xF6nderildi ",set:"Ayarla ",settings:"Ayarlar ",share:"Payla\u015F ",shortcuts:"K\u0131sayollar ",show:"G\xF6ster ",size:"Boyut ",snapshot:"Anl\u0131k G\xF6r\xFCn\xFCm ",sort:"s\u0131ralama ",source:"Kaynak ",sqlExpression:"SQL ifadesi ",state:"Durum ",status:"Durum ",style:"Bi\xE7em ",suspended:"Ask\u0131ya al\u0131nd\u0131 ",table:{footer:{paginated:"{ first }-{ last }/{ totalRecords } g\xF6steriliyor "},table:"\xC7izelge "},tags:"etiketler ",temporal:"Zamansal ",tenant:"kirac\u0131 ",test:"s\u0131nama ",time:"Saat ",title:"Unvan ",to:"- ",toast:{cloneConfirmTitle:"\xD6\u011Fe e\u015Fkopyas\u0131n\u0131 onayla? ",createSuccess:"\xD6\u011Fe ba\u015Far\u0131yla yarat\u0131ld\u0131 ",createTitle:"Olu\u015Fturuldu ",deleteConfirmTitle:"Silme do\u011Fruluyor musunuz? ",deleteMessage:"Bu \xF6\u011Fe silinecektir.  Bu i\u015Fleme devam etmek istedi\u011Finizden emin misiniz? ",deleteSuccess:"\xD6\u011Fe ba\u015Far\u0131yla silindi ",deleteTitle:"Silindi ",errorTitle:"Hata ",success:"\u0130\u015Flem ba\u015Far\u0131l\u0131 oldu ",unsavedChangesHeader:"Kaydedilmeyen de\u011Fi\u015Fiklikler ",unsavedChangesMessage:"Son de\u011Fi\u015Fikliklerinizi kaydetmediniz.  Saklamadan devam edilsin mi? ",updateSuccess:"\xD6\u011Fe ba\u015Far\u0131yla g\xFCncellendi ",updateTitle:"G\xFCncelle\u015Ftirilmi\u015F ",uploadSuccess:"\xD6\u011Fe ba\u015Far\u0131yla kar\u015F\u0131ya y\xFCklendi ",warning:"Uyar\u0131 "},top:"\xFCst ",type:"tip ",update:"G\xFCncelle\u015Ftir ",upload:"kar\u015F\u0131ya y\xFCkleme ",uploadFile:"Dosyay\u0131 Kar\u015F\u0131ya Y\xFCkle ",uploadFileSuccess:"Dosya kar\u015F\u0131ya y\xFCklendi ",uploading:"Kar\u015F\u0131ya y\xFCkleniyor ",uppercaseDelete:"Sil ",validation:{maxLength:"Bu alan\u0131n daha az { max } karakter olmas\u0131 gerekir ",maximumCharacters:"\u0130zin verilen uzunluk \xFCst s\u0131n\u0131r\u0131: { max } ",minLength:"Bu alan\u0131n en az { min } karakter olmas\u0131 gerekir ",regex:"Bi\xE7im ge\xE7ersiz ",required:"{ fieldName } gerekli "},value:"De\u011Fer ",values:"De\u011Ferler ",version:"s\xFCr\xFCm ",visibility:"G\xF6r\xFCn\xFCrl\xFCk ",visible:"G\xF6r\xFCn\xFCr ",warning:"Uyar\u0131 ",widget:"Pencere Arac\u0131 ",yes:"Evet "},a={knCalculatedField:{columnName:"Kolon Ad\u0131 ",description:"Hesaplanan alan a\xE7\u0131klamas\u0131 ",fields:"Alanlar ",formula:"Form\xFCl ",functions:"\u0130\u015Flevler ",officialDocumentation:"Resmi belgeler ({ function }) ",title:"Hesaplanan alan ",type:"Tip "}},i={advanced:"\u0130leri D\xFCzey ",april:"Nisan ",august:"A\u011Fustos ",custom:"\xD6zel ",daily:"G\xFCnl\xFCk ",date:"Tarih ",day:"G\xFCn ",days:"G\xFCn ",december:"Aral\u0131k ",endDate:"Biti\u015F Tarihi ",endTime:"Biti\u015F Saati ",everyHour:"Her Saat ",everyMinute:"Her Dakika ",everyMonth:"Her Ay ",everyWeekday:"Her Hafta G\xFCn\xFC ",everyday:"Her G\xFCn ",february:"\u015Eubat ",fifth:"Be\u015Finci ",first:"\u0130lk ",fourth:"D\xF6rd\xFCnc\xFC ",friday:"Cuma ",hour:"Saat ",hours:"Saat ",inDay:"G\xFCn i\xE7inde ",inHour:"Saat olarak ",inMinute:"Dakika cinsinden ",inMonth:"Ay i\xE7inde ",inWeekday:"Hafta i\xE7i ",january:"Ocak ",july:"Temmuz ",june:"Haziran ",march:"Mart ",may:"May\u0131s ",minute:"Dakika ",minutes:"Dakika ",monday:"Pazartesi ",month:"Ay ",monthly:"Ayda bir ",months:"Aylar ",nextExecution:"Sonraki y\xFCr\xFCtme ",november:"Kas\u0131m ",october:"Ekim ",quarter:"\xC7eyrek Y\u0131l ",repeatInterval:"Yineleme Aral\u0131\u011F\u0131 ",saturday:"Cumartesi ",second:"Saniye ",selectDays:"G\xFCn (ler) se\xE7in ",selectHours:"Saat (ler) i se\xE7in ",selectMinutes:"Dakika (lar) se\xE7in ",selectMonths:"Ay (lar) se\xE7in ",selectWeekdays:"Hafta i\xE7i g\xFCn se\xE7 ",september:"Eyl\xFCl ",simple:"Basit ",startDate:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 Tarihi ",startTime:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 Saati ",sunday:"Pazar ",theDay:"G\xFCn ",theWeek:"Hafta ",third:"\xDC\xE7\xFCnc\xFC ",thursday:"Per\u015Fembe ",tuesday:"Sal\u0131 ",wednesday:"\xC7ar\u015Famba ",week:"Hafta ",weekday:"Haftan\u0131n G\xFCn\xFC ",weekdays:"Hafta i\xE7i ",weekly:"Haftada bir ",year:"Y\u0131l ",yearly:"Y\u0131ll\u0131k "},l={changeStateMessage:"Bu belgeye ili\u015Fkin durumu de\u011Fi\u015Ftirmek istedi\u011Finizden emin misiniz? ",changeStateTitle:"Durumu De\u011Fi\u015Ftir ",cloneDocument:"Belgeyi E\u015Fkopyala ",closeAllDocuments:"T\xFCm belgeleri kapat ",closeCurrentDocument:"Ge\xE7erli belgeyi kapat ",closeDocumentConfirmMessage:"Devam etmek istedi\u011Finizden emin misiniz? ",closeDocumentConfirmTitle:"{ numberOfDocuments } belge kapat\u0131yorsunuz. ",closeDocumentRight:"Belgeleri sa\u011Fda kapat ",closeOtherDocuments:"Di\u011Fer belgeleri kapat ",deleteDocument:"Belgeyi Sil ",development:"Geli\u015Ftirme ",documentsFound:"Bulunan belgeler ",documentsSearch:"Belge ara ",editDocument:"Belgeyi D\xFCzenle ",executeDocument:"Belgeyi Y\xFCr\xFCt ",genericDocument:"Genel belge ",hint:"Klas\xF6r se\xE7ilmedi ",moveDownDocumentState:"Durum Belgesini A\u015Fa\u011F\u0131 Ta\u015F\u0131 ",moveUpDocumentState:"Durum Belgesini Yukar\u0131 Ta\u015F\u0131 ",noDocumentsHint:"G\xF6r\xFCnt\xFClenecek belge yok ",title:"Belge taray\u0131c\u0131s\u0131 "},r={documentDetails:{dataLineage:{deleteError:"Tablo silinirken hata olu\u015Ftu ",deleteOk:"Tablo silindi ",noDatasources:"Veri kayna\u011F\u0131 yok, biraz ekleme ",noTables:"Veri kayna\u011F\u0131nda tablo yok ",persistError:"Tablo kal\u0131c\u0131 k\u0131l\u0131n\u0131rken hata olu\u015Ftu ",persistOk:"Kal\u0131c\u0131 olarak \xE7izelge ",selectSource:"Kaynak Se\xE7 ",title:"Veri K\xF6keni "},drivers:{ad:"S\xFCr\xFCc\xFC AD ",adDepends:"AD ' ye ba\u011Fl\u0131. ",conditionSavedMsg:"Veri ba\u011F\u0131ml\u0131l\u0131\u011F\u0131 ba\u015Far\u0131yla olu\u015Fturuldu ",conditionsTitle:"S\xFCr\xFCc\xFC veri ko\u015Fullar\u0131 ",dataConditionsValue:"parametrenin de\u011Feri ",dataHint:"S\xFCzge\xE7 i\u015Fleci, AD ' nin kolon de\u011Ferini kar\u015F\u0131la\u015Ft\u0131rmak i\xE7in kullan\u0131l\u0131r ",dataTitle:"S\xFCr\xFCc\xFC veri ko\u015Fullar\u0131 ",deleteMessage:"Bu s\xFCr\xFCc\xFCy\xFC silmek istedi\u011Finizden emin misiniz?  S\xFCr\xFCc\xFC kaydedilinceye kadar silinmeyecek! ",detailsTitle:"S\xFCr\xFCc\xFCn\xFCn ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 ",dropdownSearchHint:"Analitik S\xFCr\xFCc\xFCs\xFC Ara ",noDataCond:"Veri ko\u015Fulu se\xE7ilmedi ",noDriverSelected:"S\xFCr\xFCc\xFC Se\xE7ilmedi ",noVisCond:"G\xF6r\xFCn\xFCrl\xFCk ko\u015Fulu se\xE7ilmedi ",paramValue:" parametrenin de\u011Feri   ",parameterUrlName:"Url Ad\u0131 ",persistError:"\xC7\u0131k\u0131\u015F parametresi saklan\u0131rken hata olu\u015Ftu ",priorityError:"\xD6ncelik g\xFCncellenirken hata olu\u015Ftu ",title:"S\xFCr\xFCc\xFCler ",visibilityTitle:"S\xFCr\xFCc\xFC g\xF6r\xFCn\xFCrl\xFC\u011F\xFC ko\u015Fullar\u0131 ",visualizationHint:"S\xFCr\xFCc\xFC g\xF6rselle\u015Ftirme ko\u015Fulunu ayarla ",visualizationTitle:"S\xFCr\xFCc\xFC G\xF6rselle\u015Ftirmesi "},history:{activeButton:"Etkin \u015Eablonu Ayarla ",activeError:"Etkin \u015Fablon belirlenirken bir hata olu\u015Ftu ",activeOk:"Etkin \u015Fablon de\u011Fi\u015Ftirildi ",deleteButton:"\u015Eablonu Sil ",downloadButton:"\u015Eablonu Kar\u015F\u0131dan Y\xFCkle ",listHint:"Yeni \u015Fablonu buraya kar\u015F\u0131ya y\xFCkleyin ",listTitle:"\u015Eablon Ge\xE7mi\u015Fi ",template:"\u015Eablon ",templateHint:"Bu dosya tipinin i\xE7eri\u011Fi g\xF6sterilemiyor ",title:"Ge\xE7mi\u015F ",uploadError:"\u015Eablon kar\u015F\u0131ya y\xFCklenirken bir hata olu\u015Ftu "},info:{attribute:"\xD6znitelik Se\xE7 ",datasetDialogTitle:"Veri K\xFCmesi Se\xE7 ",engine:"Motor ",engineHint:"Kullan\u0131labilir motorlar\u0131n kilidini a\xE7mak i\xE7in bir tip se\xE7in ",imageError:"Resim silinirken hata olu\u015Ftu ",imageInfo:"G\xF6r\xFCnt\xFC ba\u015Far\u0131yla kar\u015F\u0131ya y\xFCklendi ",imageUploadError:"Resim kar\u015F\u0131ya y\xFCklenirken hata olu\u015Ftu ",infoTitle:"Bilgiler ",parametersPanelPosition:"Parametreler panosu konumu ",positionTitle:"Konum ",previewImage:"G\xF6r\xFCnt\xFC \xD6nizlemesi ",profiledVisibility:"Tan\u0131ml\u0131 K\u0131s\u0131tlamalar ",refresh:"Yenile (saniye) ",refreshHint:"Belge yenilendikten sonra ge\xE7en milisaniye say\u0131s\u0131n\u0131 se\xE7in ",restrictionValueHint:"De\u011Fer Girin ",restrictionsTitle:"G\xF6r\xFCn\xFCrl\xFCk K\u0131s\u0131tlamalar\u0131 ",uploadTemplate:"\u015Eablonu kar\u015F\u0131ya y\xFCkle ",visibilityLocationTitle:"Belgenin g\xF6r\xFCn\xFCr olaca\u011F\u0131 i\u015Flevsellikleri se\xE7in "},outputParams:{customValue:"\xD6zel De\u011Fer ",noParamSelected:"Parametre se\xE7ilmedi ",paramDetails:"\xC7\u0131k\u0131\u015F parametresi ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 ",paramName:"Parametre Ad\u0131 ",paramType:"Parametre Tipi ",persistError:"\xC7\u0131k\u0131\u015F parametresi saklan\u0131rken hata olu\u015Ftu ",title:"\xC7\u0131k\u0131\u015F De\u011Fi\u015Ftirgeleri "},subreports:{deleteError:"Alt rapor silinirken hata olu\u015Ftu ",deleteOk:"Alt rapor silindi ",info:"Belgeye ba\u011Flant\u0131 olu\u015Fturmak istedi\u011Finiz alt raporlar\u0131 se\xE7in ",persistError:"Alt rapor kal\u0131c\u0131 k\u0131l\u0131n\u0131rken hata olu\u015Ftu ",persistOk:"Alt rapor kal\u0131c\u0131 oldu ",tableName:"Kullan\u0131labilir Alt Raporlar ",title:"Alt Raporlar "},title:"Belge Ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 "},dossier:{deleteConfirm:"Se\xE7ilen etkinli\u011Fi silmek istedi\u011Finizden emin misiniz? ",deleteSuccess:"Se\xE7ilen etkinlik ba\u015Far\u0131yla silindi. ",deleteTitle:"Dosya silme etkinli\u011Fi ",downloadMissingError:"A\u015Fa\u011F\u0131 Y\xFCkleme HATASI-Belge eksik ",headers:{activity:"Etkinlik Ad\u0131 ",partial:"K\u0131smi ",status:"Durum ",total:"Toplam "},hint:"Hen\xFCz bir dosya etkinli\u011Fi ba\u015Flat\u0131lmad\u0131.  Bir ad ayarlay\u0131n ve birincisini olu\u015Fturmak i\xE7in 'Etkinlik ba\u015Flat' d\xFC\u011Fmesini t\u0131klat\u0131n. ",launchActivity:"Etkinli\u011Fi Ba\u015Flat ",launchedActivities:"Bu belge i\xE7in ba\u015Flat\u0131lan etkinlikler ",progressNotFinished:"L\xFCtfen belge olu\u015Fturulana kadar bekleyin. ",saveSuccess:"Etkinlik ba\u015Far\u0131yla kaydedildi! ",title:"Dosya "},main:{addToWorkspace:"\xC7al\u0131\u015Fma alan\u0131m ekle ",addToWorkspaceError:"Bu belge \xC7al\u0131\u015Fma Alan\u0131 'ya eklenemiyor.  Bu, D\xFCzenleyici k\xF6k klas\xF6r\xFCnde zaten var ",copyLink:"Ba\u011Flant\u0131y\u0131 kopyala ",copyLinkAndShare:"Ba\u011Flant\u0131y\u0131 kopyala ve payla\u015F ",crossNavigationNoTargetError:"Kullan\u0131labilecek herhangi bir \xE7apraz dola\u015Fma hedefi yok ",currentRank:"Curent Rank ... ",customMetadata:"\xD6zel Meta Veriler ",destinationSelectionTitle:"Hedef belgenin se\xE7imi ",editCockpit:"Kokpit belgesini d\xFCzenle ",editModeConfirm:"D\xFCzenleme modunu b\u0131rak\u0131yorsunuz.  Devam edilsin mi ",embedInHtml:"HTML ' ye Yerle\u015Ftir ",exportInPDF:"PDF Bi\xE7iminde D\u0131\u015Fa Aktar ",exportInRTF:"RTF ' de D\u0131\u015Fa Aktar ",fillForm:"Formu Doldur ",firstToRate:"Bu belgenin ilk derecelendirmesi olun ","linkToDocument ":"Belgeye ba\u011Flant\u0131 ",parameterClearTooltip:"Varsay\u0131lan de\u011Fere s\u0131f\u0131rla ",publicUrlExecutionDisabled:"Ge\xE7erli belge genel kullan\u0131c\u0131 taraf\u0131ndan y\xFCr\xFCt\xFClemiyor ",rankSaveSucces:"De\u011Ferleme Save.Geribildiriminiz i\xE7in Te\u015Fekk\xFCrler ",replyToHint:'G\xF6ndereni ayarlamak istiyorsan\u0131z, "yan\u0131tla" girin. ',resetParametersTooltip:"Parametrelerin formunu varsay\u0131lan de\u011Ferlere s\u0131f\u0131rla ",saveParametersFromStateTooltip:"Parametreleri g\xF6r\xFCn\xFCm noktas\u0131 olarak kaydet ",savedParameters:"Kaydedilen parametreler ",savedParametersTooltip:"Saklanm\u0131\u015F de\u011Fi\u015Ftirgeler penceresini a\xE7 ",scheduledExecutions:"Zamanlanan y\xFCr\xFCtme ",selectFileError:"Kar\u015F\u0131ya y\xFCklemek i\xE7in bir dosya se\xE7in! ",sendEmailMessage:"E-postay\u0131 kullan\u0131c\u0131\u0131n\u0131zla birlikte g\xF6ndermek istiyorsan\u0131z, kullan\u0131c\u0131n\u0131n posta sunucusunda var olmas\u0131 gerekti\u011Fini unutmay\u0131n. ",showOLAPCustomView:"OLAP \xD6zel G\xF6r\xFCn\xFCm\xFCn\xFC G\xF6ster ",showScheduledExecutions:"Zamanlanm\u0131\u015F y\xFCr\xFCtmeleri g\xF6ster ",userRoleError:"Kullan\u0131c\u0131n\u0131n se\xE7ilen belgenin y\xFCr\xFCt\xFClmesi i\xE7in ge\xE7erli rolleri yok ",viewCockpit:"Kokpit belgesini g\xF6r\xFCnt\xFCle ",yourRating:"De\u011Ferlendirmeleriniz "},olap:{alDialog:{availableAlg:"Kullan\u0131labilir algoritmalar ",infoMsg:"A\u015Fa\u011F\u0131daki form \xFCzerinde hareket eden algoritmay\u0131 de\u011Fi\u015Ftirebilirsiniz. ",title:"Algoritma de\u011Fi\u015Ftir "},buttonsWizard:{title:"D\xFC\u011Fmeler Sihirbaz\u0131 "},crossNavigationDefinition:{crossNavigationType:"A\u015Fa\u011F\u0131daki \xE7apraz gezinme t\xFCr\xFCn\xFC se\xE7in ",finishSelection:"Se\xE7imi tamamlamak i\xE7in Tamam d\xFC\u011Fmesini t\u0131klat\u0131n ",hint:'H\xFCcre \xFCzerinde \xE7apraz gezinmeye ili\u015Fkin parametreler, boyutun ad\u0131n\u0131, s\u0131rad\xFCzenini ve d\xFCzeyini gerektirir.  Bu de\u011Ferleri se\xE7mek i\xE7in "\xC7izelgden se\xE7" se\xE7ene\u011Fini t\u0131klatmal\u0131s\u0131n\u0131z.  Tabloda, parametreye dahil etmek istedi\u011Finiz s\u0131rad\xFCzeninin s\xFCzge\xE7 panosunu a\xE7man\u0131z gerekir.  S\xFCzge\xE7 panosunda, \xE7apraz gezinmeye dahil etmek istedi\u011Finiz d\xFCzeyin bir \xFCyesini se\xE7meniz gerekir.  \xD6rne\u011Fin: dimension="Product "hierarchy=" [ Product]" level=" [ Product]. [ Product Department] \xFCzerinde bir parametre yaratmak istedi\u011Finizi varsay\u0131n. Boyut \xDCr\xFCn\xFCndeki s\u0131rad\xFCzeni \xDCr\xFCn\xFC \xF6\u011Fesini se\xE7meniz gerekir.  S\xFCzge\xE7 panosunu a\xE7man\u0131z ve d\xFCzeyin [ \xDCr\xFCn] bir \xFCyesini se\xE7meniz gerekenden [ \xDCr\xFCn]. [ \xDCr\xFCn Departman\u0131] gibi. ',parameterName:"Parametre Ad\u0131 ",selectFromTable:"\xC7izelgeden se\xE7 ",title:"\xC7apraz Gezinme Tan\u0131mlamas\u0131 "},customView:{title:"Olap \xF6zel g\xF6r\xFCn\xFCm listesi "},deleteVersion:{errorMessage:"Etkin s\xFCr\xFCm\xFC silemez, l\xFCtfen yeniden deneyin. ",id:"tan\u0131t\u0131c\u0131 ",title:"Silinecek s\xFCr\xFCm\xFC se\xE7in "},drillTru:{clearAll:"T\xFCm\xFCn\xFC Temizle ",drillLevelsError:"Detaya ge\xE7i\u015F d\xFCzeyleri al\u0131n\u0131rken bir hata olu\u015Ftu ",drillTruError:"Detaya ge\xE7i\u015F s\u0131ras\u0131nda hata olu\u015Ftu ",invalidData:"Ge\xE7ersiz veri ",loadingMsg:"Detaya ge\xE7i\u015F, y\xFCksek d\xFCzeyde toplama i\xE7eren bir h\xFCcre \xFCzerinde y\xFCr\xFCt\xFCl\xFCrse, bu i\u015Flem uzun s\xFCrebilir. ",loadingTitle:"Y\xFCkleniyor ",maxRows:"Maksimum sat\u0131r say\u0131s\u0131 ",selectLevels:"G\xF6r\xFCn\xFCr d\xFCzeyleri se\xE7in ",title:"Detaya Ge\xE7i\u015F "},editErrorLocked:"\xDCzerinde kilit ayarlamad\u0131ysan\u0131z, \u015Femay\u0131 d\xFCzenlemek olanakl\u0131 de\u011Fildir. ",editModeConfirm:"D\xFCzenleme modunu b\u0131rak\u0131yorsunuz.  Devam edilsin mi ",filterDialog:{ancestorDescendantWarning:"Uyar\u0131: Ata-t\xFCrev ili\u015Fkisi i\xE7inde olan baz\u0131 \xFCyeler se\xE7tiniz: \xF6l\xE7\xFCmler her ikisi i\xE7inde toplanacakt\u0131r.  Bunu istedi\u011Finden emin misin? ",driverProfileAttribute:"S\xFCr\xFCc\xFC/ProfileAttribute ",filterUsingDrivers:"S\xFCr\xFCc\xFCleri kullanarak s\xFCzge\xE7 uygula ",infoMessage:"Se\xE7ilen \xF6\u011Feler ana \xE7izelgede s\xFCzge\xE7 olarak kullan\u0131l\u0131r. ",level:"D\xFCzey ",parentDisabledTooltip:"Bir \xFCst \xF6\u011Fe se\xE7mek m\xFCmk\xFCn de\u011Fildir.  Ekle d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ",searchWarningMessage:"Aramaya ba\u015Flamak i\xE7in en az 3 harf gerekiyor! ",selectFields:"Alan Se\xE7 ",treeLockedInfoMessage:{partOne:"Se\xE7ilen \xF6\u011Feler ana \xE7izelgede s\xFCzge\xE7 olarak kullan\u0131l\u0131r.  Bir k\u0131sm\u0131 kald\u0131r\u0131labilir ya da t\u0131klatabilirsiniz   ",partThree:" t\xFCm a\u011Fac\u0131n kilidi a\xE7\u0131lacakt\u0131r ",partTwo:"se\xE7im ekle "}},filterPanel:{activeLevels:"Etkin d\xFCzeyler ",drop:"Dilimleyici olarak kullanmak i\xE7in buraya b\u0131rak\u0131n ",filterPanelEmpty:"Dilimleyici olarak kullanmak istiyorsan\u0131z, \xFCyeyi buraya s\xFCr\xFCkleyin. "},filterToolbar:{dragEmptyWarning:"S\xFCtunlarda ve sat\u0131rlarda en az bir boyut olmal\u0131d\u0131r ",drop:"Boyut olarak kullanmak i\xE7in buraya b\u0131rak\u0131n ",hierarchyMove:"S\u0131rad\xFCzeni ta\u015F\u0131n\u0131rken bir hata olu\u015Ftu ",hierarchyMoveError:"S\u0131rad\xFCzeni ta\u015F\u0131n\u0131rken bir hata olu\u015Ftu ",hierarchyUpdateError:"S\u0131rad\xFCzen g\xFCncelle\u015Ftirilirken bir hata olu\u015Ftu. ",noMeasure:"Bir \xF6l\xE7\xFCm s\xFCzge\xE7 olarak kullan\u0131lamaz ",putFilterOnAxisError:"Eksene \xFCye yerle\u015Ftirilirken bir hata olu\u015Ftu ",swapAxisError:"Eksen de\u011Fi\u015Fimi i\u015Flevselli\u011Fi s\u0131ras\u0131nda bir hata olu\u015Ftu "},multiHierarchy:{detail1:"Se\xE7ilen s\u0131rad\xFCzeni:   ",detail2:"A\u015Fa\u011F\u0131daki formu kullanarak bu i\u015Flemi de\u011Fi\u015Ftirebilirsiniz. ",dropdownLabel:"Kullan\u0131labilir s\u0131rad\xFCzenler "},notEditable:"\xD6l\xE7\xFCm d\xFCzenlenemez ",openDesigner:"Designer '\u0131 A\xE7 ",openDesignerMsg:"Tasar\u0131mc\u0131y\u0131 a\xE7arak, kaydedilmemi\u015F t\xFCm de\u011Fi\u015Fiklikleri kaybedersiniz, emin misiniz? ",outputWizard:{fieldDelimiter:"Alan s\u0131n\u0131rlay\u0131c\u0131 ",fileInfo:"L\xFCtfen CSV se\xE7eneklerini doldurun. ",infoMsg:"\xC7\xF6z\xFCmleme i\xE7in \xE7\u0131k\u0131\u015F tipini se\xE7in.  Bu i\u015Flem birka\xE7 dakika s\xFCrecektir.  Bu arada, k\xFCp\xFCn\xFCz \xFCzerinde \xE7al\u0131\u015Fmaya devam edebilirsiniz. ",tableInfo:"\xC7\u0131k\u0131\u015F i\u015Flemine ili\u015Fkin \xE7izelgenin ad\u0131 nedir? ",tableMsg:"\xC7\xF6z\xFCmleme d\u0131\u015Fa aktar\u0131ld\u0131 ",title:"\xC7\u0131k\u0131\u015F sihirbaz\u0131 ",version:"D\u0131\u015Fa aktar\u0131lacak Verson "},saveVersion:{infoMessage:"S\xFCr\xFCm\xFCn ad\u0131n\u0131 yaz\u0131n.  Bu alan\u0131 bo\u015F b\u0131rak\u0131rsan\u0131z, ad ve tan\u0131m s\xFCr\xFCm numaras\u0131n\u0131 varsayar ",title:"Yeni s\xFCr\xFCm\xFC kaydet ",versionDescription:"S\xFCr\xFCm a\xE7\u0131klamas\u0131 ",versionName:"S\xFCr\xFCm ad\u0131 "},savingCustomizedView:"Uyarlanm\u0131\u015F g\xF6r\xFCn\xFCm saklan\u0131yor ",scenarioWizard:{clearData:"Verileri temizle ",deleteAllMsg:"T\xFCm de\u011Fi\u015Fkenleri silmek istedi\u011Finizden emin misiniz? ",deleteAllTitle:"T\xFCm\xFCn\xFC Sil ",editableMeasures:"D\xFCzenlenebilir \xF6l\xE7\xFCmler ",longInfo:"Bir d\xFCzenleme k\xFCp\xFC ve d\xFCzenlenebilir bir \xF6l\xE7\xFCm se\xE7ilmesi zorunludur.  OLAP \u015Femas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra veritaban\u0131n\u0131z\u0131n analizinin yan\u0131 s\u0131ra belirli bir yap\u0131ya sahip olmas\u0131 gerekenleri de ger\xE7ekle\u015Ftirmek i\xE7in.  L\xFCtfen WhatIF i\u015Flevselli\u011Finin belgelerini kontrol edin.  D\xFCzenlenen k\xFCp, yeni veri s\xFCr\xFCmleriyle kaydetmek istedi\u011Finiz k\xFCp olmal\u0131d\u0131r. ",parameterName:"Parametre ad\u0131 ",parameterValue:"Parametre de\u011Feri ",scenarioUpdated:"Senaryo \u015Fablona ba\u015Far\u0131yla eklendi ",selectedCube:"Se\xE7ilen k\xFCp ",shortInfo:"Bir d\xFCzenleme k\xFCp\xFC ve d\xFCzenlenebilir bir \xF6l\xE7\xFCm se\xE7ilmesi zorunludur. ",title:"Senaryo Sihirbaz\u0131 "},showMdxQuery:"MDX Sorgusu G\xF6ster ",showScheduledExecutions:"Zamanlanm\u0131\u015F y\xFCr\xFCtmeleri g\xF6ster ",sidebar:{alg:"Bir algoritma se\xE7in ",calculatedField:"Hesaplanan alan ",calculatedFieldWizard:"Hesaplanan alan sihirbaz\u0131 ",closeDesigner:"Tasar\u0131mc\u0131s\u0131 Kapat ",configureButtonsVisiblity:"D\xFC\u011Fme g\xF6r\xFCn\xFCrl\xFC\u011F\xFCn\xFC yap\u0131land\u0131r ",configureScenario:"Senaryo yap\u0131land\u0131r ",configureTablePagination:"Tablo sayfalamay\u0131 yap\u0131land\u0131r ",defineCrossNavigation:"\xC7apraz gezinmeyi tan\u0131mla ",deleteVersions:"S\xFCr\xFCmleri sil ",drillOnData:"Verileri detayland\u0131rma ",drillOnDimension:"Boyutun detay\u0131na git ",drillThrough:"Detaya Ge\xE7i\u015F ",enableCrossNavigation:"\xC7apraz gezinmeyi etkinle\u015Ftir ",excel:"D\xFCzenleme i\xE7in excel 'i d\u0131\u015Fa aktar ",exportExcel:"D\xFCzenleme i\xE7in excel 'i d\u0131\u015Fa aktar ",exportOutput:"\xC7\u0131k\u0131\u015F\u0131 d\u0131\u015Fa aktar ",hideSpans:"Yay\u0131lar\u0131 gizle ",lockSchema:"Kilidi kilitle ",manageVersions:"S\xFCr\xFCmleri y\xF6net ",mdxQuery:"Mdx Sorgusu ",member:"\xDCye ",olapFunctions:"OLAP i\u015Flevleri ",outputWizard:"\xC7\u0131k\u0131\u015F sihirbaz\u0131 ",position:"Konum ",reloadSchema:"\u015Eema yeniden y\xFCkle ",replace:"Ba\u015Fkas\u0131yla De\u011Fi\u015Ftir ",saveAsNewVersion:"Yeni s\xFCr\xFCm olarak kaydet ",saveCustomizedView:"Uyarlanm\u0131\u015F g\xF6r\xFCn\xFCm\xFC sakla ",saveNewVersion:"Yeni s\xFCr\xFCm\xFC kaydet ",saveTemplate:"\u015Eablonu sakla ",scenario:"Senaryo yap\u0131land\u0131r ",selectAlgorithm:"Algoritma se\xE7 ",showCustomizedView:"Uyarlanm\u0131\u015F g\xF6r\xFCn\xFCm\xFC g\xF6ster ",showParentMembers:"\xDCst \xFCyeleri g\xF6ster ",showProperties:"\xD6zellikleri g\xF6ster ",sortingSettings:"S\u0131ralama ayarlar\u0131 ",suppressEmptyRowsColumns:"Bo\u015F sat\u0131rlar\u0131/s\xFCtunlar\u0131 engelle ",tableFunctions:"\xC7izelge i\u015Flevleri ",templateEditing:"\u015Eablon d\xFCzenleme ",undo:"Geri Al ",unlockSchema:"\u015Eema kilidini a\xE7 ",whatIfTitle:"Ya "},sliceVersionError:"\xD6nce S\xFCr\xFCm dilimini dilimlemelisiniz ",userRoleError:"Kullan\u0131c\u0131n\u0131n se\xE7ilen belgenin y\xFCr\xFCt\xFClmesi i\xE7in ge\xE7erli rolleri yok ",viewCockpit:"Kokpit belgesini g\xF6r\xFCnt\xFCle ",yourRating:"De\u011Ferlendirmeleriniz "},registry:{clearFilters:"Temizle ",column:"Kolon/s ",filter:"S\xFCzge\xE7 Uygula ",filters:"S\xFCzge\xE7ler ",select:"Se\xE7 ",title:"Kay\u0131t Belgesi ",warning:"Uyar\u0131 ",warningCheckbox:"Beni Tekrar Uyarma ",warningDependences:"bu de\u011Ferden/ya da bu de\u011Ferden.  L\xFCtfen bunlar\u0131 kontrol edin ve do\u011Fru de\u011Ferleri ayarlay\u0131n! "}},n={columns:{creationDate:"Yaratma Tarihi ",fileName:"Dosya Ad\u0131 ",fileSize:"Dosya B\xFCy\xFCkl\xFC\u011F\xFC "},title:"Y\xFCklemeler "},t={button:{documentation:"belgeler ",qa:"destek forumu "},connectYourData:"verilerinizi ba\u011Flama ",createYourAnalysis:"analizinizi olu\u015Fturun ",queryYourData:"verinizi sorgula ",saveAndShare:"saklama ve payla\u015Fma ",welcome:"Knomage 'e ho\u015Fgeldiniz ",welcomeText:"<b>Knomage</b> , de\u011Ferli ve anlaml\u0131 bilgiler sa\u011Flamak i\xE7in geleneksel ve b\xFCy\xFCk veri kaynaklar\u0131n\u0131 birle\u015Ftiren analitik ve i\u015F zekas\u0131 i\xE7in tam a\xE7\u0131k kaynak s\xFCitidir.<br>\xC7\xF6z\xFCmlemeniz hemen ba\u015Flay\u0131n! "},s={catalogFunction:{column:{label:"Etiket ",name:"Ad ",tags:"Anahtar s\xF6zc\xFCkler ",type:"Tip "},description:"Katalogdan d\u0131\u015Fa aktarma i\u015Flevleri ",label:"i\u015Flevler "},export:{completedWithErrors:"D\u0131\u015Fa aktarma hatalarla tamamland\u0131.  Daha fazla bilgi i\xE7in l\xFCtfen g\xFCnl\xFCkleri okuyun. ",successfullyCompleted:"D\u0131\u015Fa aktarma ba\u015Far\u0131yla tamamland\u0131 "},filenamePlaceholder:"Dosya ad\u0131n\u0131 buraya girin ",gallery:{column:{image:"Resim ",info:"Bilgi ",name:"Ad ",tags:"Etiketler ",type:"Tip "},description:"galeri \u015Fablonlar\u0131n\u0131 d\u0131\u015Fa aktar ",label:"galeri "},import:{completedWithErrors:"\u0130\xE7e aktarma hatalarla tamamland\u0131.  Daha fazla bilgi i\xE7in l\xFCtfen g\xFCnl\xFCkleri okuyun. ",itemWithEmptyId:"Bu \xF6\u011Fenin bo\u015F bir tan\u0131t\u0131c\u0131s\u0131 var.  \u0130\u015Faretliyse, yeni olarak i\xE7e aktar\u0131lacakt\u0131r. ",itemWithoutIdConfirm:"Bu \xF6\u011Fenin bo\u015F bir tan\u0131t\u0131c\u0131s\u0131 var.  Yeni olarak i\xE7e aktar\u0131lacakt\u0131r.  Devam etmek ister misin? ",itemsWithEmptyIdWarning:"Bo\u015F tan\u0131t\u0131c\u0131lar\u0131 olan \xF6\u011Feler bulundu.  Bunlar yeni olarak i\xE7e aktar\u0131lacakt\u0131r. ",successfullyCompleted:"\u0130\xE7e aktarma ba\u015Far\u0131yla tamamland\u0131 "},title:"\u0130\xE7e Aktar/D\u0131\u015Fa Aktar "},o={aboutKnowage:"Knomage hakk\u0131nda ",copyright:"\xA9 { y\u0131l } Ingegnieria Informatica S.p.A. ",sourceCode:"Kaynak kod \u015Fu anda kullan\u0131labilir:   "},m={customCronHint:'Kendi \xF6zel zamanlama ifadesinizi yazmak, bi\xE7iminin Quartz ile uyumlu oldu\u011Fundan emin olun (daha fazla bilgi <a target="_blank" href="http://www.quartz-scheduler.org/documentation/quartz-2.3.0/tutorials/crontrigger.html#format">burada</a>) ',enableSchedulation:"Zamanlamay\u0131 etkinle\u015Ftir ",everyDay:"Her { g\xFCnde } g\xFCn   ",everyMonth:"Her { month } month/s   ",everyNotWorkingDays:"\xC7al\u0131\u015Fmayan her g\xFCn ",everyWeek:"Her { haftada } haftada bir ",everyYear:"Her { year } y\u0131lda bir ",in:"Giri\u015F ",pauseSchedulation:"Zamanlamay\u0131 duraklat ",resumeSchedulation:"Zamanlamay\u0131 s\xFCrd\xFCr ",schedulationPaused:"Schedulation duraklat\u0131ld\u0131 ",startingIn:"{ in } i\xE7inde ba\u015Flayan ",the:"Sunucu ",theDay:"G\xFCn "},d={alert:{actionList:"\u0130\u015Flem Listesi ",addAction:"Yeni i\u015Flem ekle ",brokerType:"Ba\u011Flam Arac\u0131 Tipi ",brokerUrl:"Ba\u011Flam Arac\u0131 URL Adresi ",execution:"Tek Y\xFCr\xFCtme ",expiredWarning:"UYARI: Uyar\u0131lar\u0131n s\xFCresi doldu ",hint:`Uyar\u0131 tan\u0131mlamas\u0131, bir ya da daha \xE7ok anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesinin belirli bir e\u015Fi\u011Fe eri\u015Fti\u011Finde ba\u015Flat\u0131lacak bir dizi i\u015Flemi tan\u0131mlaman\u0131z\u0131 sa\u011Flar.  E-posta uyar\u0131s\u0131n\u0131 ayarlayabilir, ETL ' yi y\xFCr\xFCtebilir ya da bir ba\u011Flam arac\u0131s\u0131 \xE7a\u011F\u0131rabilirsiniz. Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da birini eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. `,kpiEditing:"Anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6steriminde anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi d\xFCzenleme ",kpiEditingMessage:"Y\xFCr\xFCrl\xFCkteki anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi (y\xFCr\xFCrl\xFCkteki anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi) ili\u015Fkili i\u015Flemi var ve kald\u0131r\u0131lacak.  Emin misin? ",kpiListener:"Dinleyici ",label:"Etiket ",mailSubject:"Posta Konusu ",mailTo:"Posta ile ",name:"Ad ",noOfEvents:"Eylemleri tetiklemeden \xF6nce olay say\u0131s\u0131 ",savingError:"Uyar\u0131 saklan\u0131rken hata olu\u015Ftu ",threshold:"E\u015Fik ",title:"Uyar\u0131 Tan\u0131m\u0131 ",type:"Tip "},kpiDefinition:{addKpiAssociations:"ABG ili\u015Fkilendirmeleri ekle ",addNewThreshold:"Yeni e\u015Fik \xF6\u011Fesi ekle ",aliasToolbarTitle:"Di\u011Fer Ad ",cardinalityTtitle:"Nicelik ",clone:"Klonla ",color:"Renk ",confirmClone:"\xD6\u011Fe e\u015Fkopyas\u0131n\u0131 onayla? ",confirmOverride:"Bunu ge\xE7ersiz k\u0131ld\u0131\u011F\u0131ndan emin misin? ",copyOf:"Bunun kopyas\u0131:   ",enableVersioning:"S\xFCr\xFCm Olu\u015Fturmay\u0131 Etkinle\u015Ftir   ",errorformula:{generic:"Hata Form\xFCl\xFC.  \xD6l\xE7\xFCmler Eksik .. ",malformed:"Hata Form\xFCl\xFC.  Hatal\u0131 bi\xE7imlendirilmi\u015F Form\xFCl:   ",missingbracket:"Hata Form\xFCl\xFC.  Eksik Ayra\xE7 ",missingfunctions:"T\xFCm toplama i\u015Flevinin her bir \xF6l\xE7\xFCte ayarlamas\u0131 gerekir ",missingmeasure:"En az bir \xF6l\xE7\xFC ekle ",missingoperator:"Hata Form\xFCl\xFC.  Bu sat\u0131rda i\u015Fle\xE7 yok:   "},formulaDialogHeader:"Bu \xF6\u011Fe i\xE7in tip i\u015Flevini se\xE7in ",formulaTabInstructions:"L\xFCtfen mesaj\u0131 \xE7eviri dosyalar\u0131nda be\u011Feninize de\u011Fi\u015Ftirin! ",formulaTitle:"Form\xFCl ",hint:'Anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi tan\u0131mlamas\u0131, izlenecek bir g\xF6sterge tan\u0131mlaman\u0131z\u0131 ya da g\xF6rselle\u015Ftirmelerinizi eklemenize olanak tan\u0131r.  Form\xFCl\xFCn ve veri e\u015Fiklerinin izlenmesini olanakl\u0131 olarak belirleyebilirsiniz.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',max:"\xDCst S\u0131n\u0131r ",maxInclude:"En \xC7ok Ekle ",min:"Alt S\u0131n\u0131r ",minInclude:"Alt S\u0131n\u0131r Ekle ",reusedTitle:"Di\u011Fer anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi taraf\u0131ndan kullan\u0131lan e\u015Fik ",severity:"\xD6nem derecesi ",thresholdAlreadyPresent:"E\u015Fik zaten tan\u0131ml\u0131 ",thresholdReused:"Uyar\u0131: Bu e\u015Fik ba\u015Fka bir yerde kullan\u0131l\u0131yor.  Herhangi bir de\u011Fi\u015Fiklik di\u011Fer anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergelerini etkileyecektir.  L\xFCtfen bir klon yaratmay\u0131 d\xFC\u015F\xFCn\xFCn ",thresholdsListTitle:"E\u015Fikler Listesi ",title:"KPI Tan\u0131mlamas\u0131 ",tresholdTitle:"E\u015Fik ",useIt:"Bunu Kullan "},kpiDocumentDesigner:{addScorecardAssociation:"Puan Kart\u0131 \u0130li\u015Fkilendirmesi Ekle ",color:"Renk ",font:{extended:"Geni\u015Fletilmi\u015F (16px) ",large:"B\xFCy\xFCk (18px) ",medium:"Orta (14 piksel) ",small:"K\xFC\xE7\xFCk (10 piksel) ",xlarge:"Ek-b\xFCy\xFCk (24px) ",xsmall:"Ek-k\xFC\xE7\xFCk (8 px) ",xxlarge:"\xC7ok B\xFCy\xFCk (40px) "},fontFamily:{arial:"Arial ",courierNew:"Kurye-yeni ",roboto:"Roboto ",tahoma:"Tahoma ",timesNewRoman:"Yeni Roman Times ",verdana:"verdana "},fontSize:"Yaz\u0131y\xFCz\xFC b\xFCy\xFCkl\xFC\u011F\xFC ",fontWeight:{bold:"Koyu ",light:"A\xE7\u0131k ",normal:"Ola\u011Fan ",title:"Yaz\u0131y\xFCz\xFC A\u011F\u0131rl\u0131\u011F\u0131 "},kpiCard:"Anahtar Ba\u015Far\u0131m G\xF6stergesi Kart\u0131 ",kpiList:"KPI Listesi ",kpiName:"Anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi ad\u0131 ",precision:"Duyarl\u0131k ",prefix:"\xD6nek ",prefixSuffixLabel:"\xD6nek/Sonek etiketi ",rangeMaxValue:"Aral\u0131k \xDCst S\u0131n\u0131r\u0131 De\u011Feri ",rangeMinValue:"Aral\u0131k Alt S\u0131n\u0131r\u0131 De\u011Feri ",saveDialogTitle:"Anahtar Performans G\xF6stergesi Belge Tasar\u0131mc\u0131s\u0131 ",saveSubheader:"L\xFCtfen ge\xE7erli bir ad girin ",saveTitle:"Anahtar Performans G\xF6stergesi Ad\u0131 gereklidir ",scorecard:"Puan Kart\u0131 ",scorecardList:"Puan Kart\u0131 Listesi ",showLabelAs:"Etiketi olarak g\xF6ster ",showPercentage:"Y\xFCzdeyi G\xF6ster ",showTarget:"Hedefi G\xF6ster ",showThreshold:"E\u015Fi\u011Fi G\xF6ster ",showValue:"De\u011Feri G\xF6ster ",speedometer:"H\u0131z \xF6l\xE7er ",suffix:"Sonek ",title:"Anahtar Ba\u015Far\u0131m G\xF6stergesi Belge Tasar\u0131mc\u0131s\u0131 ",typeOfDocument:"Belge Tipi ",units:"Birimler ",viewAs:"G\xF6r\xFCnt\xFCle: ",viewAsPlaceholder:"G\xF6r\xFCn\xFCm olarak se\xE7 "},kpiScheduler:{addKpiAssociation:"ABG ili\u015Fkilendirmeleri ekle ",dateError:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 tarihi biti\u015F tarihinden \xF6nce olmal\u0131d\u0131r.  Biti\u015F tarihi gelecekteki bir tarih olmal\u0131d\u0131r. ",deleteAndInsert:"Sil ve Ekle ",errorCount:"Hata Say\u0131s\u0131 ",every:"Her ",execute:"Y\xFCr\xFCt ",executionType:"Y\xFCr\xFCtme Tipi ",expiredInterval:"Zamanlamay\u0131 s\xFCresi doldu ",filters:"S\xFCzge\xE7ler ",frequency:"S\u0131kl\u0131k ",hint:'Anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi (ABG) zamanlay\u0131c\u0131s\u0131, bir ya da daha \xE7ok anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi davran\u0131\u015F\u0131n\u0131 izlemek i\xE7in zamanlamay\u0131 tan\u0131mlaman\u0131z\u0131 sa\u011Flar.  Anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi sonucunun s\u0131kl\u0131\u011F\u0131n\u0131 ve \xE7izelge kal\u0131c\u0131 tutumunu ayarlamak olanakl\u0131.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',insertAndUpdate:"Ekle ve G\xFCncelle ",kpiName:"ABG Ad\u0131 ",logExecution:"G\xFCnl\xFCk Y\xFCr\xFCtme ",missingExecuteValue:'Hata: Execute sekmesinde "EXECUTION TYPE" ayarlanmal\u0131d\u0131r ',missingKpiList:"Hata: Anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi (ABG) etiketindeki KPI listesini ayarlamal\u0131s\u0131n\u0131z ",missingRepeatInterval:"Hata: S\u0131kl\u0131k sekmesinde 'Yineleme Aral\u0131\u011F\u0131' ayarlamal\u0131s\u0131n\u0131z ",newScheduler:"Yeni Zamanlay\u0131c\u0131 ",numberOfExecutions:"Y\xFCr\xFCt\xFClme Say\u0131s\u0131 ",saveKpiAssociation:"Yeni ABG ' yi sakla ",saveScheduler:"Zamanlay\u0131c\u0131y\u0131 Kaydet ",successCount:"Ba\u015Far\u0131 Say\u0131s\u0131 ",timeRun:"Zamana\u015F\u0131m\u0131 ",title:"ABG Zamanlay\u0131c\u0131s\u0131 ",totalCount:"Toplam Say\u0131 ",wrongCronInterval:"Hata: schedulation k\xFCmesi hi\xE7bir zaman y\xFCr\xFCt\xFClmeyecek "},measureDefinition:{alias:"Di\u011Fer Ad ",aliasMissing:"Di\u011Fer ad yok ve eklenecektir ",aliasUsed:"Di\u011Fer ad zaten kullan\u0131l\u0131yor ",category:"Kategori ",dataSource:"Veri Kayna\u011F\u0131 ",filters:"S\xFCzge\xE7ler ",hint:'\xD6l\xE7\xFC y\xF6netimi, anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi i\u015F ak\u0131\u015F\u0131nda kullan\u0131lacak kurallar\u0131 ve \xF6l\xE7\xFCmleri yaratman\u0131z\u0131 sa\u011Flar.  Tablo listesinden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir tane eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',measureName:"\xD6l\xE7\xFCm ad\u0131 ",metadata:"Meta veri ",metadataChangedMessage:"Sorgu de\u011Fi\u015Fikli\u011Fi nedeniyle meta verilerin otomatik olarak de\u011Fi\u015Ftirildi\u011Fini l\xFCtfen g\xF6z \xF6n\xFCnde bulundurun.  Devam etmek istiyor musunuz? ",metadataChangedTitle:"Meta veriler de\u011Fi\u015Fti ",metadataError:"Meta verileri y\xFCkleme giri\u015Fimi s\u0131ras\u0131nda hatalar olu\u015Ftu. ",newMeasure:"Yeni \xD6l\xE7\xFC ",placeholder:"Yer tutucu ",presaveErrors:{metadataMissing:"Meta veriler eksik ",metadataMissingText:"Bunlar\u0131 meta veri sekmesinde y\xF6netin. ",missingTemporalattributText:"Bir S\u0131rad\xFCzen D\xFCzeyi Ayarla ",noMeasureSet:"\xD6l\xE7\xFCm k\xFCmesi yok ",noTemporalattributSet:"De\u011Fer zamansal \xF6zniteli\u011Fi eksik "},preview:"\xD6nizleme ",query:"Sorgu ",rulesName:"Kural ad\u0131 ",saveInProgress:"Saklama devam ediyor ",temporalAttributePlaceholder:"Zamansal \xF6zniteli\u011Fi se\xE7in ",tipology:"Tikoloji ",title:"\xD6l\xE7\xFC Y\xF6netimi ",wrongQuery:"Yanl\u0131\u015F sorgu "},targetDefinition:{addKpiBtn:"Anahtar Performans G\xF6stergesi ili\u015Fkilendirmesi ekle ",applyTargetonKPI:"Hedef Anahtar Ba\u015Far\u0131m G\xF6stermesine Uygula ",endDate:"Biti\u015F ge\xE7erlilik tarihi ",endDateBeforeStart:"Biti\u015F ge\xE7erlilik tarihi, ba\u015Flang\u0131\xE7 ge\xE7erlilik tarihinden sonra olmal\u0131d\u0131r ",hint:'yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir tane eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',kpiAddedMessage:"De\u011Fi\u015Ftirmek i\xE7in de\u011Feri t\u0131klat\u0131n ",kpiAddedTitile:"KPI Eklendi ",kpiAuthor:"Yazar ",kpiCategory:"Kategori ",kpiDate:"Tarih ",kpiName:"ABG ad\u0131 ",kpiValue:"De\u011Fer ",name:"Ad ",noKpi:"Anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi se\xE7ilmedi ",noKpiMessage:"En az bir anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi ili\u015Fkilendirilmelidir ",saveTarget:"Hedefi sakla ",savingError:"Hedef saklan\u0131rken birden \xE7ok hata olu\u015Ftu ",startDate:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 ge\xE7erlilik tarihi ",title:"Hedef tan\u0131mlamas\u0131 ",titleAddAssociations:"ABG ili\u015Fkilendirmeleri ekle "}},k={de_DE:"Almanca ",en_GB:"ingilizce (GB) ",en_US:"\u0130ngilizce (ABD) ",es_ES:"espanol ",fr_FR:"Frans\u0131zca ",it_IT:"italyan ",languageSelection:"Dil Se\xE7imi ",pt_BR:"Portekizce ","zh_CN_#Hans":"\xC7ince (basitle\u015Ftirilmi\u015F) "},u={changeLicense:"Lisans\u0131 De\u011Fi\u015Ftir ",dataRequired:"Lisanslar\u0131 olu\u015Fturmak/g\xFCncellemek i\xE7in bu veriler gereklidir ",deleteLicense:"Lisans\u0131 Sil ",downloadLicense:"Lisans\u0131 Kar\u015F\u0131dan Y\xFCkle ",errorExists:"Lisans zaten var. ",errorLicense:"Lisans silinirken hata olu\u015Ftu ",errorMessage:"Bir hata, lisans silme i\u015Flemini engelledi.  Sorun devam ederse denetimciye ba\u015Fvurun. ",hardwareId:"Donan\u0131m Tan\u0131t\u0131c\u0131s\u0131 ",hostName:"Anasistem ad\u0131 ",invalidLicense:"Lisans Ge\xE7ersiz ",licenseId:"Lisans Tan\u0131t\u0131c\u0131s\u0131 ",noLicenses:"Kullan\u0131labilir lisans yok ",numberOfCpu:"CPU Say\u0131s\u0131 ",title:"Lisans Y\xF6netimi ",updateLicense:"Lisans\u0131 g\xFCncelle ",validLicense:"Ge\xE7erli Lisans ",warningBeforeDelete:"{ 0 } lisans\u0131n\u0131 kald\u0131rma giri\u015Fiminde bulunuyorsunuz.  Bu i\u015Flem geri al\u0131namaz.  Silme i\u015Fleminden sonra yeniden oturum a\xE7man\u0131z gerekir. ",wrongType:"Yanl\u0131\u015F lisans tipini se\xE7tiniz "},y={dateFormat:"aa/gg/yy ",dayNames:["Pazar ","Pazartesi ","Sal\u0131 ","\xC7ar\u015Famba ","Per\u015Fembe ","Cuma ","Cumartesi "],dayNamesMin:["Pzr ","Pzt ","Tu ","Biz ","E ","Fr ","Ct "],dayNamesShort:["Paz ","Pzt ","Sal ","\xC7ar ","Thu ","Fri ","Cts "],firstDayOfWeek:0,monthNames:["Ocak ","\u015Eubat ","Mart ","Nisan ","May\u0131s ","Haziran ","Temmuz ","A\u011Fustos ","Eyl\xFCl ","Ekim ","Kas\u0131m ","Aral\u0131k "],monthNamesShort:["Oca ","\u015Eub ","Mar ","Nis ","May\u0131s ","Haz ","Jul ","A\u011Fu ","Eyl ","Eki ","Kas ","Ara "],today:"Bug\xFCn ",weekHeader:"Wk "},c={bml:{drivers:"Analitik S\xFCr\xFCc\xFCler ",lovsTitle:"Lovs ",title:"Davran\u0131\u015F\xE7\u0131 Model K\xF6ken "},businessModelManager:{add:"Ekle ",addCondition:"Ko\u015Ful Ekle ",advancedView:"Geli\u015Fmi\u015F g\xF6r\xFCn\xFCm\xFC QBE varsay\u0131lan\u0131 olarak kullan ",analyticalDriver:"Analitik s\xFCr\xFCc\xFC ",analyticalDriverPlaceholder:"Analitik s\xFCr\xFCc\xFC se\xE7in ",analyticalDropdownConfirm:"Analitik s\xFCr\xFCc\xFCs\xFCn\xFC de\u011Fi\u015Ftirmek istedi\u011Finizden emin misiniz?  Bu i\u015Flem t\xFCm ko\u015Fullar\u0131 siler! ",browse:"G\xF6z At ",catalogName:"Katalog Ad\u0131 ",check:"Bu kullan\u0131m kipiyle ilintilendirme ekle ",configurationTablePrefixTitle:"Meta Web Yap\u0131land\u0131rmas\u0131 ",dataSource:"Veri Kayna\u011F\u0131 ",dataSourceLabelPlaceholder:"Veri kayna\u011F\u0131 se\xE7 ",description:"A\xE7\u0131klama ",details:"Ayr\u0131nt\u0131lar ",downloadJar:"Jar dosyas\u0131n\u0131 y\xFCkle ",downloadLog:"G\xFCnl\xFC\u011F\xFC kar\u015F\u0131dan y\xFCkle ",downloadModel:"Modeli a\u015Fa\u011F\u0131 y\xFCkle ",driverDataConditions:"S\xFCr\xFCc\xFC veri ko\u015Fullar\u0131 ",driverDepends:"AD { s\xFCr\xFCc\xFC } AD ' ye ba\u011Fl\u0131 ",driverTitle:"Unvan ",drivers:"S\xFCr\xFCc\xFCler ",driversDetails:"S\xFCr\xFCc\xFCn\xFCn ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 ",driversUrl:"Url ad\u0131 ",driversUrlNotUnique:"Url ad\u0131 benzersiz olmal\u0131d\u0131r ",enableMetaweb:"Meta Web 'i Etkinle\u015Ftir ",filterOperator:"S\xFCzge\xE7 i\u015Fleci ",forRegistry:"Kay\u0131t i\xE7in olu\u015Ftur ",generate:"Olu\u015Ftur ",generateDatamart:"Veri Deposu Olu\u015Ftur ",generateDatamartHint:"datamart.jar dosyas\u0131n\u0131 varsay\u0131lan de\u011Ferlerle olu\u015Fturmak i\xE7in Yarat d\xFC\u011Fmesini t\u0131klat\u0131n (\xF6nerilir); tersi durumda, farkl\u0131 datamart i\xE7in se\xE7enek de\u011Ferlerini de\u011Fi\u015Ftirin (\xF6rne\u011Fin, ba\u015Fka bir \u015Fema/katalog). ",hint:"\u0130\u015F modeli se\xE7ilmedi ",importConfirm:"Meta veri bilgileri i\xE7e aktar\u0131m\u0131 do\u011Fruluyor musunuz? ",importMetadata:"Meta Verileri Al ",importProgress:"Meta veriler i\xE7e aktar\u0131l\u0131yor ... ",includeSources:"Kaynak kodu ekle ",lockModel:"Modeli kilitle ",logicOperator:"Mant\u0131ksal i\u015Fle\xE7 ",lovsColumn:"LOV ' un kolonu ",lovsColumnSelect:"LOV S\xFCtununu Se\xE7 ",metaWeb:"Meta Web ",metadata:"Meta veri ",modality:"G\xFCya ",modelName:"Model Ad\u0131 ",multivalue:"\xC7ok de\u011Ferli ",noDriverSelected:"S\xFCr\xFCc\xFC se\xE7ilmedi ",noSavedVersions:"Kaydedilmi\u015F s\xFCr\xFCm yok ",operationInfo:"S\xFCzge\xE7 i\u015Fleci, AD { driver } kolonunun de\u011Ferini ve ba\u011F\u0131ml\u0131 oldu\u011Fu AD de\u011Ferini kar\u015F\u0131la\u015Ft\u0131rmak i\xE7in kullan\u0131l\u0131r. ",prefixTooltip:"YALNIZCA meta ara\xE7 \xE7izelge listesi alma s\u0131ras\u0131nda dikkate al\u0131nacak \xF6nekler ",saveRequired:"Saklama i\u015Flemi gerekli ",savedVersions:"Kaydedilen s\xFCr\xFCmler ",schemaName:"\u015Eema Ad\u0131 ",setActiveVersion:"Etkin s\xFCr\xFCm\xFC ayarla ",showAdvancedOptions:"\u0130leri d\xFCzey se\xE7enekleri g\xF6ster ",smartView:"Ak\u0131ll\u0131 g\xF6r\xFCn\xFCm\xFC QBE varsay\u0131lan\u0131 olarak kullan ",smartViewTooltip:"Ak\u0131ll\u0131 g\xF6r\xFCn\xFCm canl\u0131 veri de\u011Fi\u015Fikliklerini g\xF6sterecek, sorgu uzat\u0131l\u0131rsa daha yava\u015F y\xFCkleme s\xFCreleri olabilir.  Bu ger\xE7ekle\u015Fiyorsa, geli\u015Fmi\u015F g\xF6r\xFCn\xFCm kullan\u0131n. ",tablePrefixLike:"Dikkate al\u0131nacak tablo \xF6nekleri ",tablePrefixLikeExampleTooltip:"Virg\xFClle ayr\u0131lm\u0131\u015F olarak dikkate al\u0131nacak tablo \xF6nekleri (\xF6rn. prefix1,prefix2, ..., prefixN) ",tablePrefixNotLike:"D\u0131\u015Flanacak tablo \xF6nekleri ",tablePrefixNotLikeExampleTooltip:"Virg\xFClle ayr\u0131lm\u0131\u015F d\u0131\u015Flanacak tablo \xF6nekleri (\xF6rn. prefix1,prefix2, ..., prefixN) ",title:"\u0130\u015F Modelleri Katalo\u011Fu ",unlockModel:"Modelin kilidini a\xE7 ",uploadFile:"Dosyay\u0131 Kar\u015F\u0131ya Y\xFCkle ",uploadFileSuccess:"Dosya kar\u015F\u0131ya y\xFCklendi ",value:"parametrenin de\u011Feri "},cacheManagement:{addRemoveDataset:"Veri k\xFCmesi ekle/kald\u0131r ",availableMemory:"Kullan\u0131labilir bellek ",availableMemoryPercentage:"Kullan\u0131labilir bellek y\xFCzdesi ",cacheDimensionSingleDataset:"Tek bir veri k\xFCmesi i\xE7in \xF6nbellek boyutunun y\xFCzdesi ",cacheEnabled:"\xD6nbellek etkin ",cleanAll:"T\xFCm\xFCn\xFC temizle ",cleanAllMessage:"T\xFCm \xF6\u011Feler silinecektir.  Bu i\u015Fleme devam etmek istedi\u011Finizden emin misiniz? ",daily:"G\xDCNL\xDCK ",dimension:"Boyut (bayt) ",discard:"At ",every_10_mins:"E\xC7O 10 MINS ",every_15_mins:"E\xC7O 15 MINS ",every_20_mins:"E\xC7O 20 MINS ",every_30_mins:"E\xC7O 30 MINS ",frequencyOfCleaningDaemon:"Temizleme cininin s\u0131kl\u0131\u011F\u0131 ",generalSettings:"Genel ayarlar ",hazelcastTimeToLock:"Kilit elde etmek i\xE7in zamana\u015F\u0131m\u0131 (saniye) (Hazelcast) ",hazelcastTimeToReleaseLock:"Kilidi serbest b\u0131rakmak i\xE7in zamana\u015F\u0131m\u0131 de\u011Feri (saniye) (Hazelcast) ",hourly:"SAATLIK ",maximumPercentOfCacheCleaningQuota:"\xD6nbellek temizleme kotas\u0131 y\xFCzdesi \xFCst s\u0131n\u0131r\u0131 ",metadataUnavailable:"Meta veriler kullan\u0131lam\u0131yor ",monthly:"AYDA ",name:"Ad ",noDefaultDataset:"Varsay\u0131lan veri kayna\u011F\u0131 k\xFCmesi yok, \xF6nbellek \xE7al\u0131\u015Ft\u0131rma zaman\u0131 bilgilerini g\xF6r\xFCnt\xFCleyemiyor! ",noDefaultDatasetTitle:"Varsay\u0131lan veri kayna\u011F\u0131 yok ",none:"YOK ",numberOfCachedObjects:"\xD6nbelle\u011Fe al\u0131nan nesne say\u0131s\u0131 ",prefixForCacheTablesName:"\xD6nbellek \xE7izelgeleri ad\u0131 i\xE7in \xF6nek ",runtimeInformationTitle:"Y\xFCr\xFCtme ortam\u0131 bilgileri ",signature:"\u0130mza ",table:"\xC7izelge ",targetDatasource:"Hedef veri kayna\u011F\u0131 ",timeToCreateTempTable:"Veri k\xFCmesine ili\u015Fkin ge\xE7ici tablo olu\u015Fturmak i\xE7in saat (saniye) ",timeToLock:"Kilit elde etmek i\xE7in zamana\u015F\u0131m\u0131 (saniye) ",title:"\xD6nbellek y\xF6netimi ",totalBytesAvailableForCache:"\xD6nbellek i\xE7in kullan\u0131labilir toplam megabayt ",totalMemory:"Toplam bellek ",ttlForCachedDataset:"\xD6nbelle\u011Fe al\u0131nan veri k\xFCmeleri i\xE7in Ya\u015Fam S\xFCresi (son eri\u015Fiminden saniye say\u0131s\u0131) ",usedMemory:"Kullan\u0131lan Bellek ",weekly:"HAFTALIK ",yearly:"Y\u0131L "},calendarManagement:{endValidityDate:"Biti\u015F Ge\xE7erlilik Tarihi ",generateConfirmMessage:"\xC7\xFCnk\xFC, { numberOfDays } g\xFCn ile bir takvim olu\u015Fturacakt\u0131r.  Devam edilsin mi ",generateConfirmTitle:"Uyar\u0131!  Bu i\u015Flem biraz zaman gerektirebilir ",holiday:"Tatil ",publicHoliday:"Genel Tatil ",startValidityDate:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 Ge\xE7erlilik Tarihi ",title:"Takvim "},catalogFunction:{hint:"import/export i\u015Flevselli\u011Fi, kirac\u0131\u0131n\u0131zdan veri eklemenizi/\xE7\u0131karman\u0131z\u0131 sa\u011Flar. \xF6\u011Feleri g\xF6r\xFCnt\xFClemek i\xE7in kategoriyi se\xE7in. bir paketi i\xE7e aktarmak istiyorsan\u0131z @ :common.import \xFCzerine t\u0131klay\u0131n. \xF6\u011Feleri se\xE7in ve isterseniz @ :common.export se\xE7ene\u011Fini t\u0131klat\u0131n.  bunlar\u0131 bir zip ar\u015Fivinde kar\u015F\u0131dan y\xFCklemek i\xE7in. ",title:"\u0130\xE7e Aktar/D\u0131\u015Fa Aktar "},configurationManagement:{createNewHeader:"Yeni yap\u0131lan\u0131\u015F yarat ",headers:{active:"Etkin mi ",category:"Kategori ",description:"A\xE7\u0131klama ",label:"Etiket ",name:"Ad ",valueCheck:"De\u011Fer "},title:"Yap\u0131land\u0131rma Y\xF6netimi "},constraintManagement:{dateValue:"Tarih de\u011Feri bi\xE7imi ",decimalPlaces:"Ondal\u0131k basamaklar ",deleteError:"Silme hatas\u0131 ",higherRangeValue:"Daha y\xFCksek aral\u0131k de\u011Feri ",hint:`K\u0131s\u0131tlamalar y\xF6netimi i\u015Flevselli\u011Fi, veri tutarl\u0131l\u0131\u011F\u0131n\u0131 denetlemek i\xE7in lov ya da s\xFCr\xFCc\xFClerde kullan\u0131lmak \xFCzere bir k\u0131s\u0131tlama olu\u015Fturman\u0131za olanak tan\u0131r.  Baz\u0131 tutarlar Knomage 'dan varsay\u0131lan olarak kullan\u0131labilir ve de\u011Fi\u015Ftirilemez, ancak listedeki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klatabilir ya da bir tanesini eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine basabilirsiniz. `,lowerRangeValue:"Alt aral\u0131k de\u011Feri ",maxLenghtValue:"Uzunluk \xFCst s\u0131n\u0131r\u0131 de\u011Feri ",minLenghtValue:"Uzunluk alt s\u0131n\u0131r\u0131 de\u011Feri ",rangeCheck:"Alt de\u011Ferden y\xFCksek olmal\u0131d\u0131r ",regexpValue:"D\xFCzenli ifade ",saveError:"Hata, saklanmad\u0131 ",title:"K\u0131s\u0131tlar ",type:"Denetim tipi "},crossNavigationManagement:{availableIO:"Kullan\u0131labilir Giri\u015F/\xC7\u0131k\u0131\u015F parametreleri ",availableInput:"Kullan\u0131labilecek Giri\u015F de\u011Fi\u015Ftirgeleri ",breadCrumbs:"Ekmek K\u0131r\u0131nt\u0131lar\u0131 \xFCzerinde g\xF6sterilecek metin ",fixed:"De\u011Fi\u015Fmez de\u011Fer ",fixedValue:"Sabit de\u011Fer parametresi ",height:"Pencere y\xFCksekli\u011Fi ",heightHelp:"A\xE7\u0131l\u0131r pencerenin piksel cinsinden y\xFCksekli\u011Fi. ",hindBread:"Breadcrumb Hakk\u0131nda \u0130pucu ",hindBreadMessage:"Bu alan, bir \xE7apraz navigationdaki i\u015Flem izi metnini g\xF6rselle\u015Ftirebilir. Bu, \xF6zg\xFCn belgenin parametrelerini (\xE7\u0131k\u0131\u015F ya da giri\u015F t\xFCrleri), $P (kaynak_parametre_ad\u0131) s\xF6zdizimi arac\u0131l\u0131\u011F\u0131yla kullanmak m\xFCmk\xFCnd\xFCr. ",hindDesc:"A\xE7\u0131klama Hakk\u0131nda \u0130pucu ",hindDescMessage:"Bu alan, se\xE7im a\xE7\u0131l\u0131r penceresinde dola\u015Fma g\xF6rselle\u015Ftirmesinin tan\u0131m\u0131n\u0131 ayarlar.  A\xE7\u0131lan liste, ayn\u0131 belgeden birden \xE7ok \xE7apraz dola\u015Fma ba\u015Flat\u0131l\u0131r ba\u015Flat\u0131l\u0131rsa g\xF6sterilir. Bu, \xF6zg\xFCn belgenin parametrelerini (kaynak_parameter_name) kullanarak \xF6zg\xFCn belgenin parametrelerini (\xE7\u0131k\u0131\u015F ya da giri\u015F tipleri) kullanmak m\xFCmk\xFCnd\xFCr. ",hint:'\xC7apraz gezinme y\xF6netimi i\u015Flevselli\u011Fi, belge gezintmalar\u0131 aras\u0131nda ba\u011Flant\u0131 olu\u015Fturman\u0131z\u0131 sa\u011Flar.  Dola\u015Fma tipini se\xE7ebilir ve \xE7\u0131k\u0131\u015Fa ili\u015Fkin che parametreleri de\u011Ferini giri\u015F olarak ba\u011Flayabilirsiniz.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',incompatibleTypes:"Uyumsuz tipler ",incompatibleTypesMessage:"{ originParam } parametresinin tipi, { targetParam } parametresi tipiyle uyumlu de\u011Fil ",input:"Giri\u015F ",modality:"G\xFCya ",normal:"Ola\u011Fan ",originDoc:"\xC7\u0131k\u0131\u015F noktas\u0131 belgesi ",output:"\xC7\u0131k\u0131\u015F ",popUp:"Beliren pencere ",popUpWindow:"A\xE7\u0131lan pencere ",selectDocument:"Belge se\xE7 ",targetDoc:"Hedef belge ",title:"\xC7apraz Gezinme ",width:"Pencere geni\u015Fli\u011Fi ",widthHelp:"A\xE7\u0131l\u0131r pencerenin piksel cinsinden geni\u015Fli\u011Fi. "},dataSourceManagement:{form:{advancedOptions:{abandonedTimeout:"Vazge\xE7ilen Zamana\u015F\u0131m\u0131 ",abandonedTimeoutInfo:"Terk edilmi\u015F (kullan\u0131mda) bir ba\u011Flant\u0131 kald\u0131r\u0131lmadan \xF6nce zamana\u015F\u0131m\u0131 s\xFCresi (saniye).  De\u011Ferin, uygulamalar\u0131n\u0131z\u0131n sahip olabilece\u011Fi en uzun sorgu i\xE7in ayarlanmas\u0131 gerekir. ",logAbandoned:"G\xFCnl\xFCk B\u0131rak\u0131ld\u0131 ",logAbandonedInfo:"Bir deyimi ya da ba\u011Flant\u0131y\u0131 terk eden uygulama kodu i\xE7in y\u0131\u011F\u0131n izlemelerini g\xFCnl\xFC\u011Fe kaydetmek i\xE7in i\u015Faret.  Bir y\u0131\u011F\u0131n izlemesi olu\u015Fturulaca\u011F\u0131ndan, vazge\xE7ilen deyimlerin ve Connections '\u0131n g\xFCnl\xFC\u011Fe kaydedilmesi her ba\u011Flant\u0131 a\xE7ma ya da yeni deyim i\xE7in ek y\xFCk ekler. ",maxIdle:"Bo\u015Fta Duran ",maxIdleInfo:"Havuzda her zaman tutulmas\u0131 gereken ba\u011Flant\u0131 say\u0131s\u0131 \xFCst s\u0131n\u0131r\u0131.  Bo\u015Fta duran ba\u011Flant\u0131lar d\xFCzenli olarak denetlenir ve daha uzun s\xFCredir bo\u015Fta olan ba\u011Flant\u0131lar (Min Evictable Idle Time) serbest b\u0131rak\u0131lacakt\u0131r. ",maxTotal:"Toplam Toplam ",maxTotalInfo:"Ayn\u0131 anda etkin olabilecek toplam bo\u015Fta durma ve borrop ba\u011Flant\u0131 say\u0131s\u0131 \xFCst s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 belirler. ",maxWait:"Bekleme \xDCst S\u0131n\u0131r\u0131 ",maxWaitInfo:"Bir kural d\u0131\u015F\u0131 durum yay\u0131nlanmadan \xF6nce, ba\u011Flant\u0131n\u0131n d\xF6nd\xFCr\xFClece\u011Fi saniye say\u0131s\u0131 \xFCst s\u0131n\u0131r\u0131 (kullan\u0131labilir ba\u011Flant\u0131 olmad\u0131\u011F\u0131nda). ",minEvictableIdleTimeMillis:"Min Evictable Bo\u015Fta Kalma S\xFCresi ",minEvictableIdleTimeMillisInfo:"Bir nesnenin tahliye i\xE7in uygun bulunmadan \xF6nce havuzda bo\u015Fta durabilece\u011Fi s\xFCre alt s\u0131n\u0131r\u0131 (milisaniye olarak). ",removeAbandonedOnBorrow:"\xD6d\xFCn\xE7 Almay\u0131 \xD6d\xFCn\xE7 Almak \xFCzere Kald\u0131r ",removeAbandonedOnBorrowInfo:"BorrowObject \xE7a\u011Fr\u0131ld\u0131\u011F\u0131nda Vazge\xE7ilen Zaman A\u015F\u0131m\u0131n\u0131 a\u015Farsa, terk edilmi\u015F ba\u011Flant\u0131lar\u0131 kald\u0131rmak i\xE7in i\u015Faretler.  True de\u011Ferine ayarlan\u0131rsa, bir ba\u011Flant\u0131 terk edilmi\u015F olarak kabul edilir ve 'Terk Etme Zamana\u015F\u0131m\u0131' saniyeden daha uzun s\xFCre kullan\u0131lmad\u0131ysa, bu ba\u011Flant\u0131 kald\u0131rma i\xE7in uygun olur. ",removeAbandonedOnMaintenance:"Vazge\xE7ilmeyi Bak\u0131m S\u0131ras\u0131nda Kald\u0131r ",removeAbandonedOnMaintenanceInfo:"Havuz bak\u0131m\u0131 s\u0131ras\u0131nda Vazge\xE7ilen Zaman A\u015F\u0131m\u0131n\u0131 Kald\u0131rmay\u0131 a\u015Farsa, terk edilmi\u015F ba\u011Flant\u0131lar\u0131 kald\u0131rmak i\xE7in i\u015Faretler.  True de\u011Ferine ayarlan\u0131rsa, bir ba\u011Flant\u0131 terk edilmi\u015F olarak kabul edilir ve 'Terk Etme Zamana\u015F\u0131m\u0131' saniyeden daha uzun s\xFCre kullan\u0131lmad\u0131ysa, bu ba\u011Flant\u0131 kald\u0131rma i\xE7in uygun olur. ",testOnReturn:"\u0130ade \xDCzerinde Test ",testOnReturnInfo:"testOnReturn \xF6zelli\u011Finin de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr.  Havuza d\xF6nd\xFCr\xFClmeden \xF6nce nesneler do\u011Frulan\u0131rsa true de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr. ",testWhileIdle:"Bo\u015Fta Duran Test ",testWhileIdleInfo:"testWhileIdle \xF6zelli\u011Finin de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr.  Bo\u015Fta duran nesne bo\u015Faltma taraf\u0131ndan incelenmi\u015F nesneler do\u011Frulan\u0131rsa true de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr. ",timeBetweenEvictionRuns:"Tahliye Ile Tahliye Aras\u0131ndaki S\xFCre ",timeBetweenEvictionRunsInfo:"Bo\u015Fta duran ba\u011Flant\u0131 do\u011Frulama/temizleyici i\u015F par\xE7ac\u0131\u011F\u0131n \xE7al\u0131\u015Ft\u0131rmalar\u0131 aras\u0131nda uyulacak saniye say\u0131s\u0131.  Bu de\u011Fer 1 saniye alt\u0131nda ayarlanmamal\u0131d\u0131r.  Bo\u015Fta, terk edilmi\u015F ba\u011Flant\u0131lar\u0131 ve bo\u015Fta duran ba\u011Flant\u0131lar\u0131 ne s\u0131kl\u0131kla do\u011Frulad\u0131\u011F\u0131m\u0131z\u0131 kontrol etmek i\xE7in ne kadar s\u0131kl\u0131kla kontrol edildi\u011Fimizi g\xF6sterir. ",title:"\u0130leri D\xFCzey Se\xE7enekler ",validationQuery:"Ge\xE7erlilik Denetimi Sorgusu (iste\u011Fe Ba\u011Fl\u0131) ",validationQueryInfo:"Bu havuzdaki ba\u011Flant\u0131lar\u0131, \xE7a\u011F\u0131ran ki\u015Fiye d\xF6nd\xFCrmeden \xF6nce do\u011Frulamak i\xE7in kullan\u0131lacak SQL sorgusu.  Belirtilirse, bu sorgu herhangi bir veriyi d\xF6nd\xFCrmek zorunda de\u011Fildir, yaln\u0131zca SQLException yay\u0131nlayamaz.  Varsay\u0131lan de\u011Fer bo\u015F de\u011Ferdir.  Belirtilmezse, ba\u011Flant\u0131 isValid () y\xF6ntemi taraf\u0131ndan ge\xE7erlik denetimi olur.  \xD6rnek de\u011Ferler \u015Funlard\u0131r: SELECT 1 (mysql), select 1 from dual (oracle), SELECT 1 (MS Sql Server) ",validationQueryTimeout:"Ge\xE7erlilik Denetimi Sorgusu Zamana\u015F\u0131m\u0131 ",validationQueryTimeoutInfo:"Ba\u011Flant\u0131 do\u011Frulama sorgular\u0131 ba\u015Far\u0131s\u0131z olmadan \xF6nce zamana\u015F\u0131m\u0131 s\xFCresi (saniye).  S\u0131f\u0131rdan k\xFC\xE7\xFCk ya da s\u0131f\u0131ra e\u015Fit bir de\u011Fer, bu \xF6zelli\u011Fi ge\xE7ersiz k\u0131lacak. "},dialect:"Leh\xE7e ",driver:"S\xFCr\xFCc\xFC ",errorTitle:"Ba\u011Flant\u0131 KO ",jndi:"JNDI Ad\u0131 ",jndiInfo:"Veri kayna\u011F\u0131 yap\u0131land\u0131rmas\u0131 i\xE7in, uygulama sunucusu i\xE7inde yap\u0131land\u0131r\u0131lan ba\u011Flant\u0131 havuzunu belirtmelisiniz.  \xD6rne\u011Fin: java:comp/env/jdbc/foodmart ",multischema:"\xC7oklu \u015Fema ",notOwner:"Bu veri kayna\u011F\u0131n\u0131n sahibi siz de\u011Filsiniz. ",pwd:"Parola (yaln\u0131zca De\u011Fi\u015Ftirildiyse) ",readAndWrite:"Okuma ve yazma ",readOnly:"Salt Okunur ",schemaAttribute:"\xC7oklu \u015Eema \xD6zniteli\u011Fi ",testOk:"Test edilen parametreler do\u011Fru! ",urlConnection:"URL Adresi ",useForDataprep:"Veri haz\u0131rl\u0131\u011F\u0131 i\xE7in kullan ",user:"Kullan\u0131c\u0131 ",writeDefault:"\xD6nbellek olarak kullan "},hint:`Veri kaynaklar\u0131, belge verileriniz i\xE7in bir 'eri\u015Fim noktas\u0131' tan\u0131mlaman\u0131za olanak sa\u011Flar.  T\xFCr\xFC, leh\xE7eyi de\u011Fi\u015Ftirmek ve url 'yi veya ayarlar\u0131 ayarlamak m\xFCmk\xFCn.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. `,title:"Veri Kayna\u011F\u0131 Y\xF6netimi "},datasetManagement:{availableLibraries:"Kullan\u0131labilecek Kitapl\u0131klar ",availableTables:"Kullan\u0131labilir Tablolar ",changeTypeMsg:"Veri k\xFCmesi tipinin de\u011Fi\u015Ftirilmesi t\xFCm parametreleri silecek, emin misiniz? ",checkEnvironment:"Ortam\u0131 Denetle ",ckanCsvDelimiter:"S\u0131n\u0131rlay\u0131c\u0131 Karakter ",ckanCsvEncoding:"Kodlama ",ckanCsvQuote:"T\u0131rnak Karakteri ",ckanDateFormat:"Tarih Bi\xE7imi ",ckanId:"Ckan Tan\u0131t\u0131c\u0131s\u0131 ",ckanLimitRows:"Sat\u0131r Say\u0131s\u0131n\u0131 S\u0131n\u0131rla ",ckanSkipRows:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 Sat\u0131r Numaras\u0131 ",ckanUrl:"CKAN Url ",ckanXslSheetNumber:"Sayfa Numaras\u0131 ",confirmMsg:"Kaydedilmemi\u015F t\xFCm de\u011Fi\u015Fiklikleri kaybedece\u011Finiz, Veri Haz\u0131rl\u0131\u011F\u0131n\u0131 a\xE7mak istedi\u011Finizden emin misiniz? ",creationUser:"Kullan\u0131c\u0131 Yaratma ",dataframeName:"Veri \xE7er\xE7evesi de\u011Fi\u015Fkeni ad\u0131 ",decrypt:"Alt \xFCst ",deleteAllParams:"T\xFCm veri k\xFCmesi parametrelerini temizle ",deleteAllParamsMsg:"T\xFCm veri k\xFCmesi parametrelerini silmek istedi\u011Finizden emin misiniz? ",deleteAllRequestHeaderMsg:"T\xFCm REST iste\u011Fi \xFCstbilgilerini silmek istedi\u011Finizden emin misiniz? ",deleteAllRequestHeaderTitle:"T\xFCm REST iste\u011Fi \xFCstbilgilerini temizle ",deleteAllVersionsMsg:"T\xFCm veri k\xFCmesi s\xFCr\xFCmlerini silmek istiyor musunuz? ",deleteAllVersionsSuccess:"T\xFCm veri k\xFCmesi s\xFCr\xFCmleri silindi ",deleteAllVersionsTitle:"T\xFCm veri k\xFCmesi s\xFCr\xFCmlerini sil ",deleteOneVersionMsg:"Se\xE7ilen s\xFCr\xFCm\xFC silmek istiyor musunuz? ",disablePersistence:"Kal\u0131c\u0131l\u0131k Devre D\u0131\u015F\u0131 B\u0131rakma ",disablePersistenceMsg:"Veri k\xFCmesinin s\xFCreklili\u011Fi etkindir.  Parametreler eklenerek, kal\u0131c\u0131l\u0131k otomatik olarak devre d\u0131\u015F\u0131 b\u0131rak\u0131l\u0131r.  Devam etmek istiyor musunuz? ",documents:"Belgeler ",duplicateSpatialAttribute:"Veri k\xFCmesi ba\u015F\u0131na yaln\u0131zca bir uzamsal \xF6zniteli\u011Fe sahip olabilirsiniz ",editQuery:"Sorguyu D\xFCzenle ",editScript:"Komut Dosyas\u0131n\u0131 D\xFCzenle ",envIsRequired:"Ortam yeniden quried! ",environment:"Ortam ",facets:"Kategoriler ",fieldAlias:"Alan Di\u011Fer Ad\u0131 ",fieldType:"Alan Tipi ",fieldsMetadata:"Alanlar Meta Verileri ",fileType:"Dosya tipi ",flatTableName:"\xC7izelge ad\u0131 ",formulaParamError:"Profil \xF6zniteliklerini kullanan bir veri k\xFCmesini kal\u0131c\u0131 olarak saklayamazs\u0131n\u0131z.  L\xFCtfen veri k\xFCmesi yap\u0131land\u0131rman\u0131z\u0131 do\u011Frulay\u0131n ",helpTitle:"Yard\u0131m ",hint:'Veri k\xFCmesi y\xF6netimi, Knomage i\xE7inde kullan\u0131lacak veri k\xFCmelerini y\xF6netmenize ve olu\u015Fturman\u0131za olanak sa\u011Flar.  Tipi, sorguyu ve ilgili t\xFCm ayarlar\u0131 se\xE7ebilirsiniz.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',isPersisted:"Kal\u0131c\u0131 K\u0131l ",isPersistedHDFS:"HDFS ' de d\u0131\u015Fa aktar\u0131labilir ",isScheduled:"Zamanla ",jsonPathAttributes:"JSON Yolu \xD6znitelikleri ",jsonPathValue:"JSON Yolu De\u011Feri ",metadataInfo:"Kaydedilmeyen veri k\xFCmesi i\xE7in alan meta verilerini a\xE7amazs\u0131n\u0131z, l\xFCtfen \xF6nce bunu kaydedin. ",monitoring:"\u0130zleme ",noLinkedTables:"Ba\u011Flant\u0131l\u0131 tablo yok. ",noSourceSelectedWarning:"L\xFCtfen bir Kaynak se\xE7in ",noSourceTables:"Se\xE7ilen veri k\xFCmesi i\xE7in kaynak tablosu yok. ",noTablesToLink:"Bu kaynakta ba\u011Flant\u0131 olu\u015Fturmak i\xE7in tablo yok. ",noVersions:"Bu veri k\xFCmesinin \xF6nceki s\xFCr\xFCmleri yok, daha eski bir s\xFCr\xFCm olu\u015Fturmak i\xE7in de\u011Fi\u015Fikliklerle kaydedin. ",oldVersions:"Veri K\xFCmesi S\xFCr\xFCmleri ",openDP:"A\xE7\u0131k veri haz\u0131rl\u0131\u011F\u0131 ",openQbeButton:"Qbe A\xE7 ",params:"Parametreler ",peristenceWarning:"Parametreleri olan veri k\xFCmesi kal\u0131c\u0131 olarak saklanamaz! ",persistTableName:"Saklama \xC7izelgesi Ad\u0131 ",personal:"Ki\u015Fisel ",pivotColName:"Eksenel Olacak Kategori S\xFCtunu ",pivotColValue:"Eksenli Olarak De\u011Fer Kolonu ",pivotIsNumRows:"Otomatik s\xFCtunlar say\u0131sal m\u0131? ",pivotRowName:"Sat\u0131r, Pioyland\u0131 olarak de\u011Fil ",pivotTransformer:"\xD6zet D\xF6n\xFC\u015Ft\xFCr\xFCc\xFC ",qbeDatamarts:"Veri Deposu ",queryHelpDialog:{list1:"<hr /><b>Knomage, bir profil \xF6zniteli\u011Finin de\u011Ferini d\xF6nd\xFCren Groovy ve Javascript i\u015Flevlerinden baz\u0131lar\u0131n\u0131 zaten d\xF6rt kez k\u0131rlar:</b> <ul> <li> <b>returnValue (&#39; ${ attribute_name } &#39;)</b>: Profil \xF6zniteli\u011Finin benzersiz de\u011Ferini ada sahip olarak d\xF6nd\xFCr\xFCr:  attribute_name <br /> <b>\xD6rnek:</b><i> returnValue (&#34; ${ single_value_attribute } &#34;)</i> <hr /> </li> ",list2:"<ul><li>  <b>getListFromMultiValueProfileAttribute (&#39; ${ attribute_name } &#39;)</b>: \xC7ok de\u011Ferli bir profil \xF6zniteli\u011Finin de\u011Ferleri listesini d\xF6nd\xFCr\xFCr.<br />  <b>\xD6rnek:</b><i> getListFromMultiValueProfileAttribute (&#34; ${ multi_value_attribute } &#34;)</i>   <hr /> </li> ",list3:"<ul><li> <b>getMultiValueProfileAttribute (&#39; ${ attribute_name } &#39;, &#39;prefix&#39;, &#39;newSplitter&#39;, &#39;suffix&#39;) </b>: \xC7ok de\u011Ferli bir profil \xF6zniteli\u011Finin, \xF6ncesinde bir \xF6nek listesini, yeni dalland\u0131r\u0131c\u0131 ile ayr\u0131lm\u0131\u015F bir \xF6nek olarak d\xF6nd\xFCr\xFCr.  ard\u0131ndan bir sonek <br /> <i><b>\xD6rnek:</b> getMultiValueProfileAttribute (&#39; ${ multi_value_attribute } &#39;, &#34;in (&#34;, &#34;, &#34;, &#34;) &#34;)</i> <hr /> </li> ",list4:"<ul><li> <b>isValid (&#39;attribute_name&#39;) </b>: \xD6zniteli\u011Fin de\u011Feri bo\u015F de\u011Ferli de\u011Filse ya da bo\u015F de\u011Filse, &&; &#39; &#39; &#34; &#34; ya da e\u015Fittir &#34;null&#34; ya da e\u015Fittir &#34;% &#34; <br /> <i><b>\xD6rnek:</b>oldu\u011Funda true de\u011Ferini d\xF6nd\xFCr\xFCr.  isValid (&#39;multi_value_attribute&#39;)</i> <hr /> </li> ",paragraph1:"<hr>Bir veri k\xFCmelerinde, kullan\u0131c\u0131 parametreler ya da profil \xF6znitelikleri, tekli ya da \xE7oklu de\u011Fer ekleyebilir.<br>Parametre eklemek i\xE7in do\u011Fru s\xF6zdizimi \u015F\xF6yledir: <b>$P &#123;parameter_name&#125;</b>.<br>Tan\u0131t\u0131m \xF6zniteli\u011Fi eklemek i\xE7in do\u011Fru s\xF6zdizimi  <b>$P &#123;attribute_name&#125;</b>.<br>Veri k\xFCmenize eklenen herhangi bir parametre i\xE7in, parametre tablosuna bu parametreyi eklemeniz gerekti\u011Fini unutmay\u0131n. ",paragraph2:"<hr><b>SCRIPTS:</b> Her komut dosyas\u0131, Groovy ya da Javascript dilleri kullan\u0131larak yaz\u0131lmal\u0131d\u0131r.  <br><br>Komut dosyas\u0131, a\u015Fa\u011F\u0131da g\xF6sterilen s\xF6zdizimine sahip de\u011Ferler listesini i\xE7eren bir XML dizgisi d\xF6nd\xFCrmelidir.<i><br /> &lt;ROWS&gt;<br /> &nbsp; &nbsp; &lt; ROW value= &#34;value1 &#34; .../&gt;<br /> &nbsp; &nbsp; &lt; ROW value= &#34;value2 &#34; .../&gt;<br />  &nbsp; &nbsp; ...<br /> &lt;/ROWS&gt;<br /> </i> "},queryParamTable:"S\xFCzge\xE7 sorgusu parametresi ",requestHeaders:"\u0130stek \xDCstbilgileri ",restAddress:"Adres ",restDirectlyJSONAttributes:"Do\u011Frudan JSON \xD6zniteliklerini Kullan ",restFetchSize:"Okuma B\xFCy\xFCkl\xFC\u011F\xFC De\u011Fi\u015Ftirgesi ",restHttpMethod:"HTTP Y\xF6ntemleri ",restJsonPathItems:"JSON Yol \xD6\u011Feleri ",restMaxResults:"Sonu\xE7 Parametresi \xDCst S\u0131n\u0131r\u0131 ",restNGSI:"NGSI ",restOffset:"G\xF6reli Konum Parametresi ",restRequestBody:"\u0130stek G\xF6vdesi ",restoreMsg:"Veri k\xFCmesi s\xFCr\xFCm\xFCn\xFC geri y\xFCklemek istiyor musunuz? ",restoreTitle:"Veri k\xFCmesi s\xFCr\xFCm\xFCn\xFC geri y\xFCkle ",scheduling:"Zamanlama ",scope:"Kapsam ",selectDatasetType:"Veri K\xFCmesi Tipi ",selectedTables:"Se\xE7ilen Tablolar ",solrCollection:"Veri Toplama ",solrFacetField:"Kategori Alan\u0131 (virg\xFClle ayr\u0131lm\u0131\u015F de\u011Ferler) ",solrFacetPrefix:"Kategori \xD6neki ",solrFacetQuery:"Kategori Sorgusu ",solrFieldList:"Alan listesi (virg\xFClle ayr\u0131lm\u0131\u015F de\u011Ferler) ",sparqlDefaultGraphIri:"Varsay\u0131lan Grafik IRI ",sparqlEndpoint:"Sparql U\xE7 Noktas\u0131 ",sparqlExecutionTimeout:"Y\xFCr\xFCtme zamana\u015F\u0131m\u0131 (s) ",subjectId:"Konu tan\u0131t\u0131c\u0131s\u0131 ",tableEmpty:"Veri eklemek i\xE7in + simgesini t\u0131klat\u0131n. ",timestampFormat:"Zaman damgas\u0131 bi\xE7imi ",title:"Veri K\xFCmesi Y\xF6netimi ",typeOrJsonPathValue:"Tip ya da JSON Yolu Tipi ",viewQbeButton:"Qbe Sorgusu G\xF6r\xFCnt\xFCle ",viewQbeMsg:"QBE sorguunu g\xF6r\xFCnt\xFClemeden \xF6nce veri k\xFCmesi kaydedilmelidir ",viewQbeWarning:"QBE sorgusu a\xE7\u0131lam\u0131yor "},domainsManagement:{domainCode:"Etki alan\u0131 kodu ",domainName:"Etki alan\u0131 ad\u0131 ",title:"Etki Alanlar\u0131 Y\xF6netimi ",valueCode:"De\u011Fer kodu ",valueDescription:"De\u011Fer a\xE7\u0131klamas\u0131 ",valueName:"De\u011Fer ad\u0131 "},driversManagement:{partialSuccessMessage:"T\xFCm veriler ba\u015Far\u0131yla g\xFCncellenmedi.  Kaydedilmemi\u015F bilgileriniz i\xE7in yeniden denetleyin. ",add:"Ekle ",deleteError:"Hata ",functional:"\u0130\u015Flevsel ",hint:'S\xFCr\xFCc\xFC modelleri, genel veri ba\u011Flam\u0131nda ay\u0131rt edici bir \xF6l\xE7\xFCt olarak s\u0131k kullan\u0131lan bir kavram ya da veri par\xE7as\u0131n\u0131 modeller. Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',options:"Se\xE7enekler ",temporal:"Zamansal ",title:"S\xFCr\xFCc\xFC y\xF6netimi ",useModes:{backToList:"Listeye d\xF6n ",constraints:"K\u0131s\u0131tlar ",defaultValue:"Varsay\u0131lan de\u011Fer ",details:"Ayr\u0131nt\u0131lar ",hint:"Kullan\u0131m kipi se\xE7ilmedi ",layer:"Katman ",layerProp:"Katman \xF6zelli\u011Fi ",lov:"LOV ",maxValue:"De\u011Fer \xFCst s\u0131n\u0131r\u0131 ",modality:"Y\xF6ntem se\xE7in ",roles:"Roller ",selectDefaultFormula:"Se\xE7 ",selectLov:"LOV Se\xE7 ",title:"Kipleri kullan "}},functionalitiesManagement:{creation:"Yaratma ",development:"Geli\u015Ftirme ",execution:"Y\xFCr\xFCtme ",hint:'\u0130\u015Flevseller y\xF6netimi sayfas\u0131, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n raporlar\u0131n\u0131 ve belgelerini i\xE7erecek klas\xF6rleri olu\u015Fturman\u0131z\u0131 sa\u011Flar.  Ayr\u0131ca, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n rollerine ba\u011Fl\u0131 olarak klas\xF6rler g\xF6r\xFCn\xFCrl\xFC\u011F\xFC de ayarlanabilir.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',"moveDown ":" A\u015Fa\u011F\u0131 ta\u015F\u0131 ",moveUp:" Yukar\u0131 ta\u015F\u0131 ",roles:"Roller ",table:{creationHeader:"Yaratma ",developmentHeader:"Geli\u015Ftirme ",executionHeader:"Y\xFCr\xFCtme ",nameHeader:"Ad ",testHeader:"S\u0131nama "},title:"\u0130\u015Flevler y\xF6netimi "},functionsCatalog:{addColumn:"S\xFCtun ekle ",addInputVariable:"Giri\u015F de\u011Fi\u015Fkeni ekle ",benchmarks:"Kar\u015F\u0131la\u015Ft\u0131rmal\u0131 De\u011Ferlendirimler ",columnFieldType:"Kolon Alan\u0131 Tipi ",columnName:"Kolon Ad\u0131 ",columnType:"Kolon Tipi ",columnsSettings:"Kolon ayarlar\u0131 ",configurator:"Yap\u0131land\u0131r\u0131c\u0131 ",dataServiceErrorMessage:"Veri k\xFCmesi y\xFCr\xFCtme s\u0131ras\u0131nda hata olu\u015Ftu ",dataServiceErrorTitle:"Veri hizmeti hatas\u0131 ",datasetColumn:" Veri k\xFCmesi s\xFCtunu ",datasetColumnsError:"T\xFCm veri k\xFCmesi s\xFCtunlar\u0131n\u0131n ayarlanmas\u0131 gerekir ",deleteError:"\u0130\u015Fleve herhangi bir g\xF6sterge panosunda kullan\u0131lmad\u0131\u011F\u0131n\u0131 denetleyin ",environmentError:"Ortam ayarlanmal\u0131d\u0131r ",executePreview:"\xD6nizlemeyi Y\xFCr\xFCt ",functionLabelHint:"G\xF6r\xFCnt\xFClenecek i\u015Flevin ad\u0131 ",functionName:"\u0130\u015Flev Ad\u0131 ",functionNameHint:"\u0130\u015Fleve ili\u015Fkin ad ",genericError:"Veri k\xFCmesi y\xFCr\xFCtme s\u0131ras\u0131nda hata olu\u015Ftu ",inputColumnName:"\u0130\u015Flev kolonu ",inputColumns:"Giri\u015F Kolonlar\u0131 ",inputVariables:"Giri\u015F De\u011Fi\u015Fkenleri ",inputVariablesError:"T\xFCm giri\u015F de\u011Fi\u015Fkenlerinin bir de\u011Feri olmal\u0131d\u0131r ",keywords:"Anahtar s\xF6zc\xFCkler ",label:"\u0130\u015Flev Etiketi ",missingFields:{functionDescription:"\u0130\u015Flev tan\u0131mlamas\u0131 eksik ",inputColumnName:"Giri\u015F kolonu { number } ad\u0131 eksik ",inputColumnType:"Giri\u015F kolonu { number } tip eksik ",inputVariableName:"Giri\u015F de\u011Fi\u015Fkeni { number } ad\u0131 eksik ",inputVariableType:"{ number } giri\u015F de\u011Fi\u015Fkeni tipi eksik ",offlineTrainingScript:"\xC7evrimd\u0131\u015F\u0131 tren komut dosyas\u0131 eksik ",offlineUseScript:"\xC7evrimd\u0131\u015F\u0131 kullan\u0131m komut dosyas\u0131 eksik ",onlineScript:"\xC7evrimi\xE7i komut dosyas\u0131 eksik ",outputColumnFieldType:"\xC7\u0131k\u0131\u015F kolonu { number } alan tipi eksik ",outputColumnMissing:"En az bir \xE7\u0131k\u0131\u015F kolonu ekle ",outputColumnName:"\xC7\u0131k\u0131\u015F kolonu { number } ad\u0131 eksik ",outputColumnType:"\xC7\u0131k\u0131\u015F kolonu { number } tip eksik "},name:"\u0130\u015Flev Ad\u0131 ",noDatasetSelected:"Veri k\xFCmesi se\xE7ilmedi ",noFunctionsFound:"Se\xE7ilen tip i\xE7in kullan\u0131labilecek i\u015Flev yok ",noInputColumnsRequired:"Giri\u015F kolonu gerekli de\u011Fil ",noInputVariablesRequired:"Giri\u015F De\u011Fi\u015Fkenleri gerekli de\u011Fil ",noOutputColumnsRequired:"\xC7\u0131k\u0131\u015F kolonu gerekli de\u011Fil ",outputColumns:"\xC7\u0131k\u0131\u015F Kolonlar\u0131 ",previewErrorTitle:"\xD6nizleme Hatas\u0131 ",previewTitle:"\u0130\u015Flev \xD6nizleme ",title:"\u0130\u015Flevler ",trainModel:"Tren Modeli ",useModel:"Modeli Kullan ",variableDefaultValue:"De\u011Fi\u015Fken varsay\u0131lan de\u011Feri ",variableName:"De\u011Fi\u015Fken ad\u0131 ",variableType:"De\u011Fi\u015Fken tipi ",variablesSettings:"De\u011Fi\u015Fken ayarlar\u0131 ",warningTitle:"Baz\u0131 alanlar doldurulmad\u0131 "},glossary:{common:{add:"Ekle ",attributes:"\xD6znitelikler ",category:"Kategori ",code:"Kod ",details:"Ayr\u0131nt\u0131lar ",formula:"Form\xFCl ",link:"Ba\u011Flant\u0131 ",status:"Durum ",word:"S\xF6zc\xFCk | S\xF6zc\xFCkler "},glossaryDefinition:{addNode:"D\xFC\u011F\xFCm ekle ",addWord:"S\xF6zc\xFCk ekle ",cloneTitle:"Bir S\xF6zl\xFC\u011F\xFC Klonla ",contentLoadError:"Soysal hata.  Sistem d\xFC\u011F\xFCm\xFC y\xFCkleyemedi. ",deleteNodeConfirmMessage:"Bir d\xFC\u011F\xFCm\xFCn silinmesi, temeldeki d\xFC\u011F\xFCm\xFCn (varsa) silinmesine neden olur.  Devam edilsin mi ",details:"Ayr\u0131nt\u0131lar ",duplicateContent:"Ayn\u0131 ada sahip iki ya da daha \xE7ok d\xFC\u011F\xFCm\xFCn tek bir d\xFC\u011F\xFCm alt\u0131nda eklenmesine izin verilmez. ",duplicateGlossaryName:"Se\xE7ilen s\xF6zl\xFCk ad\u0131 kullan\u0131labilir de\u011Fil. ",duplicateNode:"Tek bir s\xF6zl\xFCk alt\u0131nda ayn\u0131 s\xF6zc\xFC\u011F\xFC bir kereden fazla eklenmesine izin verilmez. ",editNode:"D\xFC\u011F\xFCm\xFC d\xFCzenle ",formula:"Form\xFCl ",glossary:"S\xF6zl\xFCk ",glossaryHint:"S\xF6zl\xFCk ad\u0131n\u0131 de\u011Fi\u015Ftirmek i\xE7in giri\u015Fi d\xFCzenleyin ",help:"S\xF6zc\xFCk s\u0131rad\xFCzeni yap\u0131s\u0131n\u0131 g\xF6stermek i\xE7in birle\u015Fik kutudan bir s\xF6zl\xFCk se\xE7in.  D\xFC\u011F\xFCmleri, d\xFC\u011F\xFCmleri ekleyerek ya da sa\u011F taraftaki listeden bir s\xF6zc\xFCk b\u0131rakarak d\xFCzenleyebilirsiniz. ",hint:'S\xF6zl\xFCk tan\u0131m\u0131 sayfas\u0131, farkl\u0131 belgelerde ve veri k\xFCmelerinde uygulanacak bir s\xF6zc\xFCk k\xFCmesini tan\u0131mlamak i\xE7in s\xF6zl\xFCk yaratman\u0131z\u0131 sa\u011Flar.  Ayr\u0131ca, her bir s\xF6zl\xFCk i\xE7in bir s\xF6zc\xFCk s\u0131rad\xFCzeni de olu\u015Fturmak m\xFCmk\xFCnd\xFCr.  A\xE7\u0131lan listeden var olan bir \xF6\u011Feyi se\xE7in ya da bir tane eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',newNode:"Yeni d\xFC\u011F\xFCm ",saveTitle:"Yeni s\xF6zl\xFCk ",saveWordConfirmMessage:"Veriler hemen kaydedilecek. ",saveWordConfirmTitle:"S\xF6zc\xFCk kaydedilecek.  Devam edilsin mi ",showInfo:"Bilgileri g\xF6ster ",status:"Durum ",title:"S\xF6zl\xFCk Tan\u0131m\u0131 ",updateTitle:"S\xF6zl\xFC\u011F\xFC d\xFCzenle ",wordsList:"S\xF6zc\xFCk Listesi "},glossaryUsage:{associatedWord:"\u0130li\u015Fkili S\xF6zc\xFCk ",attributes:"\xD6znitelikler ",businessClass:"\u0130\u015Fletme S\u0131n\u0131f\u0131 ",category:"Kategori ",code:"Kod ",column:"Kolon ",dataSource:"Veri Kayna\u011F\u0131 ",dataset:"Veri K\xFCmesi ",details:"Ayr\u0131nt\u0131lar ",documents:"Belgeler ",duplicateWord:"S\xF6zc\xFCk var, iki kez eklemek m\xFCmk\xFCn de\u011Fil. ",formula:"Form\xFCl ",glossaryHint:"Kullan\u0131labilir s\xF6zc\xFCkleri okumak i\xE7in bir s\xF6zl\xFCk se\xE7in ",hierarchyScope:"S\u0131rad\xFCzeni Kapsam\u0131 ",hint:"S\xF6zl\xFCk kullan\u0131m\u0131 sayfas\u0131, belgeler/veri k\xFCmeleri ile s\xF6zl\xFCk s\xF6zc\xFCkleri aras\u0131ndaki ba\u011Flant\u0131lar\u0131 okuman\u0131za ve y\xF6netmenize olanak sa\u011Flar.  <br/>Ba\u011Fl\u0131 s\xF6zc\xFCkleri vurgulamak i\xE7in, listedeki belgeleri/veri k\xFCmelerini ya da kutulardaki bir \xF6\u011Feyi vurgulamak i\xE7in listedeki bir s\xF6zc\xFC\u011F\xFC t\u0131klat\u0131n. ",link:"Ba\u011Flant\u0131 ",metaModel:"Meta Model ",metaSource:"Meta Kaynak ",noWordsPresent:"S\xF6zc\xFCklerle ilgili { type } ba\u011Flant\u0131s\u0131 yok ",profiledVisibility:"g\xF6r\xFCn\xFCrl\xFCk ko\u015Fullar\u0131 ",selectGlossary:"S\xF6zl\xFCk Se\xE7 ",status:"Durum ",tables:"\xC7izelgeler ",title:"S\xF6zl\xFCk ",word:"S\xF6zc\xFCk "}},hierarchyManagement:{afterDate:"Biti\u015F Tarihi ",backup:"Yedekle ",backupDeleted:"Yedekleme ba\u015Far\u0131yla silindi. ",createHierarchyMaster:"S\u0131rad\xFCzeni Ana Kayd\u0131 Yarat ",createHierarchyMasterErrorMessage:"Yaln\u0131zca iki \xF6\u011Fe se\xE7ebilirsiniz ",deleteBackupConfirm:"Yedeklemeyi silmek istedi\u011Finizden emin misiniz? ",dimensions:"Boyutlar ",hierarchies:"S\u0131rad\xFCzenler ",hierarchiesSource:"S\u0131rad\xFCzenleri Kayna\u011F\u0131 ",hierarchiesTarget:"S\u0131rad\xFCzenleri Hedefi ",hierarchy:"S\u0131rad\xFCzeni ",hierarchyType:"S\u0131rad\xFCzeni Tipi ",lev:"Lev. ",levelNode:"LEVEL d\xFC\u011F\xFCm\xFC ",master:"Ana ",modifyHierarchy:"S\u0131rad\xFCzenini De\u011Fi\u015Ftir ",noHierarchiesForPropagation:"Yayma i\xE7in herhangi bir s\u0131rad\xFCzeni bulunamad\u0131 ",nodeCloneError:"Yinelenen yaprak, \xF6zg\xFCn yapra\u011Fa e\u015Fit olamaz ",parentWithoutChildrenConfirm:"A\u011Fa\xE7, alt \xF6\u011Feleri olmayan d\xFC\u011F\xFCmleri i\xE7erir, kaybedilir.  Saklamaya devam edilsin mi? ",recursive:"Yinelemeli ",restoreMsg:"Yedeklemeyi geri y\xFCklemek istedi\u011Finizden emin misiniz? ",restoreTitle:"Geri Y\xFCkle ",saveBackupMessage:"De\u011Fi\u015Fikli\u011Fi saklad\u0131\u011F\u0131n\u0131zdan emin misiniz? ",saveChanges:"De\u011Fi\u015Fiklikleri Kaydet ",showMissingElements:"Eksik \xF6\u011Feleri g\xF6ster ",synchronizationSuccess:"Uyumlula\u015Ft\u0131rma ba\u015Far\u0131l\u0131 oldu ",synchronize:"Uyumlula\u015Ft\u0131r ",technical:"Teknik "},internationalizationManagement:{defaultLanguage:"(Varsay\u0131lan) ",delete:{cantDelete:"Varsay\u0131lan \u0130leti yaln\u0131zca Varsay\u0131lan Sekmede silinebilir.  Varsay\u0131lan \u0130letiyi burada silemezsiniz. ",deleteConfirm:"Bu iletiyi silmek istedi\u011Finizden emin misiniz? ",deleteDefault:"Not: Varsay\u0131lan \u0130leti Silinmesi, bu Etiketle di\u011Fer t\xFCm iletileri silecektir.  Bu iletiyi silmek istedi\u011Finizden emin misiniz? ",deleteDefaultTitle:"Varsay\u0131lan \u0130letiyi Sil ",deleteMessage:"Bu iletiyi silmek istedi\u011Finizden emin misiniz? ",deleteMessageTitle:"\u0130letiyi Sil ",deleteOk:"Ba\u015Far\u0131yla silindi "},showBlankMessages:"Yaln\u0131zca Bo\u015F Alanlar\u0131 G\xF6ster ",table:{addLabel:"Etiket Ekle ",defaultMessage:"Varsay\u0131lan \u0130leti Kodu ",messageCode:"\u0130leti Kodu "}},layersManagement:{baseLayer:"Temel Katman ",downloadDialogTitle:"Kar\u015F\u0131dan y\xFCkleme t\xFCr\xFCn\xFC se\xE7in ",downloadTypes:{geojson:"GeoJSON ",kml:"KML ",shp:"SHAPEFILE "},fileLocation:"Dosya Konumu ",filterTitle:"S\xFCzge\xE7 Uygula ",hint:"\u0130pucunu, messages.json 'un i\xE7indeki be\u011Feninize \xE7evirin. ",layerFilter:"Katman S\xFCzgeci ",layerFilterAdded:"Katman S\xFCzgeci Eklendi ",layerIdentify:"Katman Tan\u0131t\u0131c\u0131s\u0131 ",layerLabel:"Katman etiketi ",layerName:"Katman ad\u0131 ",layerOptions:"Se\xE7enekler ",layerOrder:"Katman S\u0131ras\u0131 ",layerParams:"De\u011Fi\u015Ftirgeler ",layerTitle:"Katman ",layerTypes:{google:"Google ",osm:"OSM ",tms:"TMS ",wfs:"WFS ",wms:"WMS "},layerURL:"URL Adresi ",noFilterSelected:"S\xFCzge\xE7 se\xE7ilmedi, soldaki listeden eklemek i\xE7in \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ",title:"Katmanlar Y\xF6netimi "},lovsManagement:{add:"Ekle ",dataSource:"Veri Kayna\u011F\u0131 ",datasetWizard:"SIHIRBAZ VERI K\xDCMESI ",definition:"A\u011Fa\xE7 LOV Tan\u0131mlamas\u0131 ",dependenciesTitle:"Doldurulacak tan\u0131t\u0131m \xF6znitelikleri ve/ya da de\u011Fi\u015Ftirgeler ",description:"A\xE7\u0131klama ",emptyField:"De\u011Fer ya da tan\u0131m alan\u0131 bo\u015F ",fields:"Alanlar ",filterNullValues:"Bir kay\u0131tta bo\u015F de\u011Ferler varsa, s\xFCzge\xE7 uygulan\u0131r ",fixedListWizard:"SIHIRBAZ FIX LOV ",hint:`LOV ' lerin y\xF6netim sayfas\u0131, s\xFCr\xFCc\xFClerinizde ya da parametrelerin i\xE7inde kullan\u0131lacak de\u011Ferlerin listesini olu\u015Fturman\u0131z\u0131 sa\u011Flar.  </br>Sorgular\u0131, JAVA s\u0131n\u0131flar\u0131n\u0131, komut dosyalar\u0131n\u0131 kullanarak ya da verileri el ile girerek olu\u015Fturulabilen \xE7ok say\u0131da farkl\u0131 kilit tipi vard\u0131r.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. `,infoRules:"Kurallar ",infoSyntax:"S\xF6zdizimini G\xF6ster ... ",javaClassName:"Java S\u0131n\u0131f\u0131 Ad\u0131 ",javaClassWizard:"\xD6NCEDEN TAN\u0131ML\u0131 DE\u011FERLER LISTESI-JAVA ",language:"Dil ",level:"D\xFCzey ",lovLabelNotUnique:"Etiket zaten ba\u015Fka bir LOV taraf\u0131ndan kullan\u0131l\u0131yor. ",lovNameNotUnique:"Ad ba\u015Fka bir LOV taraf\u0131ndan kullan\u0131l\u0131yor. ",lovType:"LOV Tipi ",lovTypePlaceholder:"Denetim Tipi ",parameterDependencyText:"lov ' un parametreler i\xE7in baz\u0131 de\u011Ferlere ihtiyac\u0131 var. ",placeholderDatasource:"Veri Kayna\u011F\u0131 Se\xE7 ",placeholderScript:"Komut Dosyas\u0131 Dili ",preview:"\xD6nizleme ",profileAttributes:"Tan\u0131t\u0131m \xD6znitelikleri ",profileDependencyText:"lov 'un baz\u0131 profil \xF6zniteliklerine ihtiyac\u0131 var. ki\u015Fisel profiliniz gerekli t\xFCm \xF6znitelikleri i\xE7ermiyor. test' e devam etmek i\xE7in eksik profil \xF6zniteliklerine bir de\u011Fer atay\u0131n. ",queryDefinition:"Sorgu tan\u0131m\u0131 ",queryWizard:"SIHIRBAZ SORGUSU ",sameLabelError:"Ayn\u0131 etikete sahip LOV zaten var ",script:"Komut Dosyas\u0131 ",scriptWizard:"SIHIRBAZ KOMUT DOSYASI ",syntaxError:"S\xF6zdiziminizi denetleyin ",test:"S\u0131nama ",testTreeType:"A\u011Fa\xE7 Tipi ",title:"LOV ' ler Y\xF6netimi ",treeNotDefined:"A\u011Fa\xE7 tan\u0131ml\u0131 de\u011Fil ",value:"De\u011Fer ",visible:"G\xF6r\xFCn\xFCr "},menuManagement:{chooseIcon:"Simge Se\xE7 ",descrHelp:"Bu de\u011Fer ana men\xFCde g\xF6r\xFCnt\xFClenecektir. ",description:"A\xE7\u0131klama ",form:{document:"\u0130lgili belge ",externalApplicationUrl:"Uygulaman\u0131n url adresi ",functionality:"\u0130\u015Flev Se\xE7 ",initialPath:"\xC7al\u0131\u015Fma alan\u0131n\u0131 a\xE7: ",menuNodeContent:"Men\xFC d\xFC\u011F\xFCm\xFC i\xE7eri\u011Fi ",name:"Ad ",objParameters:"Belge de\u011Fi\u015Ftirgeleri ",staticPage:"HTML Sayfas\u0131 "},hint:"Men\xFC yap\u0131land\u0131rmas\u0131, men\xFC girdilerini y\xF6netmenize olanak sa\u011Flar. ",info:{createMessage:"Men\xFC \xF6\u011Fesi yarat\u0131ld\u0131 ",createTitle:"Men\xFC \xF6\u011Fesi yarat ",deleteMessage:"Men\xFC \xF6\u011Fesi silindi ",deleteTitle:"Men\xFC \xF6\u011Fesini sil ",duplicateErrorMessage:"Men\xFC batular\u0131n\u0131 saklayamazs\u0131n\u0131z; ayn\u0131 ad\u0131 ta\u015F\u0131yan ba\u015Fka bir men\xFC ayn\u0131 adla ayn\u0131 ",errorMessage:"Men\xFC \xF6\u011Fesi kaydedilirken hata olu\u015Ftu ",errorTitle:"Hata ",saveMessage:"Men\xFC \xF6\u011Fesi kaydedildi ",saveTitle:"Saklama men\xFCs\xFC \xF6\u011Fesi ",updateMessage:"Men\xFC \xF6\u011Fesi g\xFCncellendi ",updateTitle:"Men\xFC \xF6\u011Fesini g\xFCncelle "},roles:"Roller ",selectDocument:"Belge se\xE7 ",title:"Men\xFC listesi "},metadata:{hint:'Meta veriler, kullan\u0131c\u0131 belgenizin i\xE7indeki meta verilere eri\u015Fmenize ve meta verilere yazman\u0131za olanak sa\u011Flar.  Bu, izin verilen olanlar ile ad aras\u0131ndaki tipi de\u011Fi\u015Ftirmek ve bunu a\xE7\u0131klamak m\xFCmk\xFCnd\xFCr.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',title:"Meta Veri Y\xF6netimi "},mondrianSchemasManagement:{detail:{savedVersions:"Kaydedilen s\xFCr\xFCmler ",title:"Ayr\u0131nt\u0131 "},headers:{active:"Etkin ",creationDate:"Yaratma Tarihi ",creator:"Yaratan ",fileName:"Dosya Ad\u0131 "},hint:'Mondrian \u015Eema y\xF6netimi, OLAP belgelerinizi kar\u015F\u0131ya y\xFCklemenize ve y\xF6netmenize olanak sa\u011Flar.  Kaydedilmi\u015F olanlar listesinden etkin bir s\xFCr\xFCm ayarlamak ve bir i\u015F ak\u0131\u015F\u0131 ayarlamak m\xFCmk\xFCnd\xFCr.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',hintTitle:"Mondrian \u015Eema Y\xF6netimi ",noResults:"Se\xE7ilen s\xFCzge\xE7 i\xE7in kullan\u0131labilecek \u015Fema yok. ",title:"Mondrian \u015Femalar\u0131 katalo\u011Fu ",toast:{downloadFile:{downloaded:"S\xFCr\xFCm Kar\u015F\u0131dan Y\xFCklendi ",ok:"Yeni s\xFCr\xFCm ba\u015Far\u0131yla kar\u015F\u0131dan y\xFCklendi "},schema:{error:"\u015Eema yarat\u0131l\u0131rken hata olu\u015Ftu "},uploadFile:{error:"S\xFCr\xFCm kar\u015F\u0131ya y\xFCklenirken hata olu\u015Ftu ",ok:"Yeni s\xFCr\xFCm ba\u015Far\u0131yla kar\u015F\u0131ya y\xFCklendi ",uploaded:"S\xFCr\xFCm Kar\u015F\u0131ya Y\xFCklendi "},workflow:{ok:"\u0130\u015F ak\u0131\u015F\u0131 ba\u015Far\u0131yla g\xFCncellendi ",startFailed:"\u0130\u015F ak\u0131\u015F\u0131 ba\u015Flat\u0131l\u0131rken hata olu\u015Ftu ",started:"\u0130\u015F Ak\u0131\u015F\u0131 ba\u015Flat\u0131ld\u0131 ",startedOk:"\u0130\u015F ak\u0131\u015F\u0131 ba\u015Far\u0131yla ba\u015Flat\u0131ld\u0131 ",updated:"G\xFCncellenen \u0130\u015F Ak\u0131\u015F\u0131 "}},workFlow:{availableUsers:"Kullan\u0131labilir Kullan\u0131c\u0131lar ",title:"\u0130\u015F Ak\u0131\u015F\u0131 ",tooltips:{noSchema:"\u015Eema yarat\u0131lmad\u0131! ",noWfUsers:"\u0130\u015F ak\u0131\u015F\u0131ndaki kullan\u0131c\u0131lar\u0131 kaydet! ",wfInProgress:"\u0130\u015F ak\u0131\u015F\u0131 devam ediyor! "},userWf:"Kullan\u0131c\u0131lar \u0130\u015F Ak\u0131\u015F\u0131 "}},newsManagement:{active:"Etkin ",detailTitle:"Haber Ayr\u0131nt\u0131s\u0131 ",form:{description:"A\xE7\u0131klama ",descriptionPlaceholder:"Bu, haber bildiriminde g\xF6r\xFCnecek metindir ",expirationDate:"Son Kullanma Tarihi ",title:"Haber Ba\u015Fl\u0131\u011F\u0131 ",type:"Haber Tipi "},hint:'Haber y\xF6netimi sayfas\u0131, kullan\u0131c\u0131 i\xE7in haber ve bildirim olu\u015Fturman\u0131z\u0131 sa\u011Flar.  Bir haber olu\u015Fturma ya da bir etkinle\u015Ftirmenin etkinle\u015Ftirilmesi, son kullan\u0131c\u0131lar men\xFCs\xFCne bildirim g\xF6stermesini sa\u011Flar.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',noResults:"Se\xE7ilen s\xFCzge\xE7 i\xE7in kullan\u0131labilecek rol yok ",role:"Rol ",roles:"Roller izinleri ",settings:"Haber Ayarlar\u0131 ",title:"Haber Y\xF6netimi "},profileAttributesManagement:{description:"A\xE7\u0131klama ",error:{profileAttributeDeletion:"\xD6znitelik silinmedi. "},form:{allowUser:"Kullan\u0131c\u0131n\u0131n alan\u0131 g\xF6rmesine izin ver ",dataType:"Veri tipi ",description:"A\xE7\u0131klama ",lov:"Lov ",lovPlaceholder:"Bir Lov Se\xE7in ",manualInput:"El ile giri\u015F ",multiValue:"\xC7ok de\u011Ferli ",name:"Ad ",syntax:{complex:"Karma\u015F\u0131k ",simple:"Basit "}},hint:`Profil \xF6znitelikleri, farkl\u0131 kullan\u0131c\u0131 \xF6zelliklerini daha iyi tan\u0131mlaman\u0131za olanak sa\u011Flar.  Ad\u0131, tan\u0131m\u0131 ya da tipleri de\u011Fi\u015Ftirmek m\xFCmk\xFCnd\xFCr.  Ayr\u0131ca LOV ' dan bir de\u011Fer elde etmek de m\xFCmk\xFCn.  <br> Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. `,info:{createMessage:"\xD6znitelik yarat\u0131ld\u0131 ",createTitle:"\xD6znitelik yarat ",deleteMessage:"\xD6znitelik silindi ",deleteTitle:"\xD6zniteli\u011Fi sil ",saveMessage:"\xD6znitelik sakland\u0131 ",saveTitle:"\xD6zniteli\u011Fi kaydet ",updateMessage:"\xD6znitelik g\xFCncellendi ",updateTitle:"\xD6zniteli\u011Fi g\xFCncelle "},name:"Ad ",title:"Tan\u0131t\u0131m \xD6znitelikleri Y\xF6netimi ",valueDescription:"De\u011Fer a\xE7\u0131klamas\u0131 "},resourceManagement:{column:{lastModified:"Son de\u011Fi\u015Ftirilme tarihi ",name:"Ad ",size:"Boyut "},createFolder:"Klas\xF6r yarat ",detailTitle:"Deta ",extract:"Dosyalar\u0131 \xE7\u0131kar ",folderRenamedSuccessfully:"Klas\xF6r ba\u015Far\u0131yla yeniden adland\u0131r\u0131ld\u0131 ",foldernamePlaceholder:"Buraya klas\xF6r ad\u0131n\u0131 girin ",hint:'\u0130\xE7erikte gezinmek i\xE7in bir klas\xF6r\xFC t\u0131klat\u0131n.<br>Meta verileri d\xFCzenlemek istiyorsan\u0131z <i class="fas fa-table"></i> \xFCzerinde t\u0131klat\u0131n.<br>Klas\xF6r\xFC ve i\xE7eri\u011Fini kar\u015F\u0131dan y\xFCklemek i\xE7in <i class="fa fa-download"></i> \xF6\u011Fesini t\u0131klat\u0131n.<br>Yeni bir dosya olu\u015Fturmak i\xE7in <i class="fas fa-folder-plus"></i> \xF6\u011Fesini t\u0131klat\u0131n  klas\xF6r\xFCn\xFCz\xFC t\u0131klat\u0131n.<br>Ge\xE7erli yolunuzun i\xE7indeki dosyay\u0131 kar\u015F\u0131ya y\xFCklemek i\xE7in <i class="fas fa-upload"></i> simgesini t\u0131klat\u0131n.<br>G\xF6r\xFCn\xFCm \xF6\u011Felerini yenilemek i\xE7in <i class="fas fa-sync-alt"></i> simgesini t\u0131klat\u0131n. ',metadata:{accuracyAndPerformance:"Do\u011Fruluk ve performans ",dialog:{title:"Meta veri "},formatOfData:"Veri giri\u015Fi ve ilgili \xE7\u0131k\u0131\u015F\u0131n bi\xE7imi ",openSource:"A\xE7\u0131k kaynak ",typeOfAnalytics:{label:"Y\xFCr\xFCt\xFClecek analitik t\xFCr\xFC   ",options:{descriptive:"A\xE7\u0131klay\u0131c\u0131 ",predictive:"Tahmine ",prescriptive:"Kuralc\u0131 "}},usageOfTheModel:"Modelin kullan\u0131m\u0131 ",version:"S\xFCr\xFCm "},openMetadata:"Meta verileri a\xE7 ",renameFolder:"Klas\xF6r\xFC yeniden adland\u0131r ",selectedFiles:"Bir dosya se\xE7ildi | { num } dosya se\xE7ildi ",title:"Kaynak y\xF6netimi ",uploadFile:{fileAndFoldersContentWillBeOverwritten:"Ar\u015Fivin s\u0131k\u0131\u015Ft\u0131rmas\u0131n\u0131 kald\u0131rmak i\xE7in se\xE7tiniz.  Var olan dosyalar\u0131n ve klas\xF6rlerin \xFCzerine yaz\u0131lacak ",fileWillBeOverwritten:"Ayn\u0131 ad\u0131 ta\u015F\u0131yan bir dosya bulundu.  \xDCzerine yaz\u0131lacak "}},rolesManagement:{authorizations:{buildQbe:"QbE Sorgular\u0131 Olu\u015Ftur ",copyAndEmbed:"Ba\u011Flant\u0131y\u0131 kopyala ve Embed ba\u011Flant\u0131s\u0131 ",createCustomChart:"\xD6zel grafik olu\u015Ftur ",createDocuments:"Belge Yarat ",createSelfSelviceCockpit:"Kokpit raporu olu\u015Ftur ",createSelfSelviceGeoreport:"Co\u011Frafi rapor yarat ",createSelfSelviceKpi:"Anahtar ba\u015Far\u0131m g\xF6stergesi raporu yarat ",createSocialAnalysis:"Sosyal analiz olu\u015Ftur ",datasetPersistence:"Veri K\xFCmesi Kal\u0131c\u0131l\u0131\u011F\u0131 ",doMassiveExport:"B\xFCy\xFCk d\u0131\u015Fa aktarma yap ",editPythonScripts:"Python/R Komut Dosyalar\u0131n\u0131 D\xFCzenle ",federatedDataset:"Birle\u015Fik Veri K\xFCmesi ",functionsCatalogUsage:"\u0130\u015Flev Katalo\u011Fu Kullan\u0131m\u0131 ",hierarchiesManagement:"S\u0131rad\xFCzenleri Y\xF6net ",items:"Kullan\u0131c\u0131 men\xFCs\xFC \xF6\u011Feleri ",manageCalendar:"Takvimi Y\xF6net ",manageGlossaryBusiness:"S\xF6zl\xFCk I\u015Fini Y\xF6net ",manageGlossaryTechnical:"S\xF6zl\xFCk Teknik Y\xF6netimini Y\xF6net ",manageInternationalization:"Uluslararas\u0131lam\u0131 ",manageKpiValue:"Anahtar Ba\u015Far\u0131m G\xF6stergesi De\u011Ferini Y\xF6net ",manageUsers:"Kullan\u0131c\u0131lar\u0131 Y\xF6net ",manageWidgetGallery:"Pencere arac\u0131 galeriyi y\xF6net ",newsVisualization:"Haber G\xF6rselle\u015Ftirmesi ",printDocuments:"Belgeleri Yazd\u0131r ",rateDocuments:"Belgeleri Oranla ",runScheduledExecution:"Zamanlanan y\xFCr\xFCtmeyi \xE7al\u0131\u015Ft\u0131r ",saveIntoWorkspace:"\xC7al\u0131\u015Fma Alan\u0131m I\xE7ine Kaydet ",saveMeta:"Meta Verileri Kaydet ",saveOlapView:"OLAP G\xF6r\xFCn\xFCm\xFCn\xFC Kaydet ",saveRemember:"Hat\u0131rlamak i\xE7in kaydet ",seeFavourites:"Favorilere bak\u0131n ",seeSubobj:"Bkz. subobject ",seeSubscriptions:"Aboneliklere bak\u0131n ",seeToDoList:"Bkz. Todo listesi ",sendMail:"Posta G\xF6nder ",title:"Yetkiler ",viewDocBrowser:"Belge Taray\u0131c\u0131s\u0131n\u0131 G\xF6r\xFCnt\xFCle ",viewMeta:"Meta Verileri G\xF6r\xFCnt\xFCle ",viewMyData:"'Verilerim' G\xF6r\xFCnt\xFCle ",viewMyWorkspace:"\xC7al\u0131\u015Fma Alan\u0131m G\xF6r\xFCnt\xFCle ",viewNotes:"Notlar\u0131 G\xF6r\xFCnt\xFCle ",viewSavedParameters:"Kaydedilen De\u011Fi\u015Ftirgeleri G\xF6r\xFCnt\xFCle ",viewScheduledExecution:"Zamanlanm\u0131\u015F y\xFCr\xFCtmeyi g\xF6r\xFCnt\xFCle ",viewSocialAnalysis:"Sosyal analizi g\xF6r\xFCnt\xFCle "},businessModels:"\u0130\u015F modelleri ",categories:"Kategoriler ",dataSets:"Veri k\xFCmeleri ",detail:{code:"Kod ",isPublic:"Genel bir rol m\xFC? ",roleTypeID:"Rol Tipi ",title:"Ayr\u0131nt\u0131 "},hint:'Roller, farkl\u0131 kullan\u0131c\u0131 \xF6zellikleri ve yetkilendirmeleri belirtmenize olanak tan\u0131r.  Rol ad\u0131n\u0131, rol yetkilerini ve veri k\xFCmesi g\xF6r\xFCn\xFCrl\xFC\u011F\xFCn\xFC de\u011Fi\u015Ftirmek m\xFCmk\xFCn.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',kpiCategories:"ABG Kategorileri ",noResults:"Se\xE7ilen s\xFCzge\xE7 i\xE7in kullan\u0131labilecek rol yok ",publicRoleWarning1:"Genel rol\xFC kaydetmeye devam ederseniz, bu i\u015Flem kald\u0131r\u0131lacak   ",publicRoleWarning2:" Se\xE7ilen \xF6\u011Fe i\xE7in ge\xE7erli olur.  Emin misin? ",rolesDropdown:{ADMIN:"Denetimci ",DEV_ROLE:"Geli\u015Ftirici ",MODEL_ADMIN:"Model Y\xF6neticisi ",TEST_ROLE:"S\u0131nama Kullan\u0131c\u0131s\u0131 ",USER:"Kullan\u0131c\u0131 "},title:"Roller Y\xF6netimi "},schedulationAgendaManagement:{detail:{close:"Kapat ",document:"Belge ",endDate:"Biti\u015F Tarihi ",endTime:"Biti\u015F Saati ",package:"Paket ",select:"Se\xE7 ",startDate:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 Tarihi ",startTime:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 Saati ",time:"Saat "},documentTypes:{title:"Belge se\xE7imi "},headers:{description:"A\xE7\u0131klama ",name:"Ad "},hint:"Schedulation g\xFCndemi, zamanlanm\u0131\u015F g\xFCndemi araman\u0131z\u0131 ve g\xF6r\xFCnt\xFClemenizi sa\u011Flar. ",hintTitle:"Zamanlama Y\xF6netimi ",info:{dataLoading:"Veriler y\xFCkleniyor.  L\xFCtfen bekleyin. ",emptySearch:"Arama hi\xE7bir veri d\xF6nd\xFCrmez ",noDataFound:"Veri bulunamad\u0131 ",noElementSelected:"\xD6\u011Fe se\xE7ilmedi "},packageTypes:{title:"Paket se\xE7imi "},tenantSaved:"Kirac\u0131 do\u011Fru \u015Fekilde kaydedildi.  Kirac\u0131n\u0131n y\xF6neticisi de olu\u015Fturuldu ve kullan\u0131c\u0131 ad\u0131 ve parolas\u0131 \u015Fu anda ",title:"Schedulation G\xFCndemi "},scheduler:{attachedZip:"Ba\u011Fl\u0131 zip ad\u0131 ",classPath:"S\u0131n\u0131f yolu ",confirmHeader:"L\xFCtfen do\u011Frulay\u0131n ",containedFileName:"\u0130\xE7erilen Dosya Ad\u0131 ",contextBroker:"Ba\u011Flam arac\u0131s\u0131 iletisi ",datasetVerification:"Veri k\xFCmesi do\u011Frulamas\u0131 ",dateError:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 tarihi biti\u015F tarihinden \xF6nce olmal\u0131d\u0131r.  Biti\u015F tarihi gelecekteki bir tarih olmal\u0131d\u0131r. ",destinationFolder:"Hedef klas\xF6r ",detail:"Zamanlama Ayr\u0131nt\u0131s\u0131 ",doNotIterateOnParameterValues:"Her de\u011Fer i\xE7in yineleme yapma ",documentParameter:"Belge Parametresi ",documentsTree:"Belge a\u011Fac\u0131 ",emptyName:"Bo\u015F ad ",eventExecution:"Olay Y\xFCr\xFCtme ",eventType:"Olay tipi ",execute:"\u015Eimdi y\xFCr\xFCt ",executeNow:"\u015Eimdi y\xFCr\xFCt ",expression:"\u0130fade ",fixedFolder:"De\u011Fi\u015Fmez Klas\xF6r ",fixedRecipientsList:"De\u011Fi\u015Fmez al\u0131c\u0131lar\u0131n listesi ",fixedRecipientsListHelp:"<b>Mail to</b> alan\u0131n\u0131,recipients,</b>ile ayr\u0131lan al\u0131c\u0131 listesiyle doldurun. ",fixedValuesStrategy:"De\u011Fi\u015Fmez de\u011Ferleri \u015Fimdi ata ",folderFromDataset:"Veri k\xFCmesinden klas\xF6r ",frequencyMinutes:"S\u0131kl\u0131k (Dakika) ",hint:"\u0130\u015F se\xE7ilmedi ",historyLength:"Ge\xE7mi\u015F Uzunlu\u011Fu ",info:"Schedulation bilgileri ",iterateOnParameterValues:"Her de\u011Fer i\xE7in yineleme ",iterations:"Yinelemeler ",javaClassError:"Java s\u0131n\u0131f\u0131 ayarlan\u0131rken hata olu\u015Ftu ",loadAtRuntimeStrategy:"Y\xFCr\xFCtmeden hemen \xF6nce bir parametre modelinden de\u011Ferleri y\xFCkle ",mailMessage:"Posta iletisi ",mailSubject:"Posta Konusu ",mailText:"Posta Metni ",mailTextMessage:"Bu ileti Knomage platformu taraf\u0131ndan otomatik olarak olu\u015Fturuldu ",mailTo:"Posta ile ",missingDataSet:"Belge i\xE7in veri k\xFCmesi se\xE7ilmedi ",missingDataSetParameter:"Belge i\xE7in DataSet s\xFCzme parametresi i\xE7in parametre se\xE7ilmedi ",noDocumentSelected:"Belge se\xE7ilmedi ",noDocumentsInfo:"Zamanlanm\u0131\u015F belge yok.  Eklemek i\xE7in ekle tu\u015Funa bas\u0131n. ",noTriggersInfo:"Zamanlama ve \xE7\u0131k\u0131\u015F tan\u0131mlanmad\u0131.  En az bir belge ekleyin ve daha sonra, eklemek i\xE7in ekle tu\u015Funa bas\u0131n. ",packageDescription:"Paket A\xE7\u0131klamas\u0131 ",packageName:"Paket Ad\u0131 ",parameterValueType:"De\u011Fi\u015Ftirge De\u011Feri Tipi ",parametersWarningTooltip:"De\u011Fer i\xE7ermeyen parametreler vard\u0131r. ",pauseSchedulation:"Zamanlamay\u0131 duraklat ",reportNameInSubject:"Posta konusuna rapor ad\u0131n\u0131 (ve zaman damgas\u0131n\u0131) ekleyin. ",restService:"REST WS hizmeti ",resumeSchedulation:"Zamanlamay\u0131 s\xFCrd\xFCr ",saveAsDocument:"Belge olarak kaydet ",saveAsFile:"Dosya olarak kaydet ",saveAsSnapshot:"Anl\u0131k g\xF6r\xFCn\xFCm olarak kaydet ",savingTriggerGenericError:"Tetikleyici saklan\u0131rken hata olu\u015Ftu ",schedulationExecuted:"Y\xFCr\xFCt\xFClen zamanlama ",schedulationInformations:"Schedulation bilgileri ",schedulationPaused:"Schedulation duraklat\u0131ld\u0131 ",schedulationResumed:"Schedulation s\xFCrd\xFCr\xFCld\xFC ",schedulerExecution:"D\xF6nemsel Y\xFCr\xFCtme ",selectDocument:"Belge se\xE7 ",selectFormula:"De\u011Ferlendirilecek form\xFCl\xFC se\xE7in ",sendMail:"Posta g\xF6nder ",sendToJavaClass:"Java s\u0131n\u0131f\u0131na g\xF6nder ",singleExecution:"Tek Y\xFCr\xFCtme ",startDate:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 Tarihi ",timeWindow:"Zaman Aral\u0131\u011F\u0131 ",timing:"Zamanlama ",timingAndOutput:"Zamanlama ve \xC7\u0131k\u0131\u015F ",timingDescription:"Zamanlama A\xE7\u0131klamas\u0131 ",title:"Zamanlay\u0131c\u0131 ",triggerAlreadyPresent:"Tetikleyici zaten bu adla var ",uniqueMail:"T\xFCm zamanlanan belge i\xE7in benzersiz posta g\xF6nder (bu sekme posta ayarlar\u0131n\u0131 kullan) ",useDatasetList:"Al\u0131c\u0131lar\u0131n listesi olarak bir DataSet kullan ",useDatasetListHelp:"Al\u0131c\u0131lar listesi, belirtilen veri k\xFCmesi taraf\u0131ndan al\u0131nacakt\u0131r: bu veri k\xFCmesi 2 s\xFCtunlu bir veri k\xFCmesi olmal\u0131d\u0131r, eski parametre, belirtilen parametreyle e\u015Fle\u015Ftirilecek parametre de\u011Ferini i\xE7erecek \u015Fekilde, ikincisi ise bir e-posta adresi i\xE7erir. ",useExpression:"\u0130fade kullan ",useExpressionHelp:"<b>\u0130fade</b> alan\u0131n\u0131,:$P{sacter } { '@' } eng.it</b>gibi parametreye ba\u011Fl\u0131 bir ifayla doldurun; burada <b>sat\u0131c\u0131</b> , bir belge parametresi etiketi ($P { scater }, zamanlanan y\xFCr\xFCtmenin parametre de\u011Feriyle de\u011Fi\u015Ftirilir).   ",useFolderDatasetHint:{partOne:"Klas\xF6r\xFC ayarlamak i\xE7in bir parametrenin de\u011Ferini kullan\u0131n.  \u0130ki s\xFCtundan olu\u015Fan bir e\u015Fleme veri k\xFCmesi tan\u0131mlay\u0131n: ",partThree:"Belge, ilgili parametre de\u011Feriyle y\xFCr\xFCt\xFCld\xFC\u011F\xFCnde, belgenin da\u011F\u0131t\u0131laca\u011F\u0131 klas\xF6r\xFCn etiketini i\xE7eren ikinci saniye. ",partTwo:"Belirli bir parametre de\u011Ferini i\xE7eren ilk; "},useFormulaStrategy:"Y\xFCr\xFCtmeden hemen \xF6nce bir form\xFCl kullan ",zipFileDocument:"Zip dosyas\u0131 olarak kaydet ",zipFileName:"Zip dosyas\u0131 ad\u0131 ",zipMailDocument:"S\u0131k\u0131\u015Ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015F dosya g\xF6nder? "},templatePruning:{documentSelection:"Belge Se\xE7imi ",documentSelectionMessage:"\u015Eablonu, yukar\u0131da girilen tarihten daha eski olan silmek istedi\u011Finiz belgeleri se\xE7in ",enterDateMessage:"\u015Eablonlar\u0131n korunaca\u011F\u0131 bir tarih girin ",noDocuments:"Kullan\u0131labilir belge yok ",referenceDate:"Ba\u015Fvuru Tarihi ",selectDate:"Tarih Se\xE7 ",title:"\u015Eablon Budama "},tenantManagement:{dataSource:{title:"Veri Kayna\u011F\u0131 "},detail:{theme:"Tema ",title:"Ayr\u0131nt\u0131 "},hint:'Kirac\u0131lar y\xF6netimi, her biri i\xE7in farkl\u0131 kirac\u0131lar tan\u0131mlaman\u0131za ve ad ve ayarlar tan\u0131mlaman\u0131za olanak sa\u011Flar.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',hintTitle:"Kirac\u0131 Y\xF6netimi ",newTenantSaved:"Kirac\u0131 do\u011Fru \u015Fekilde kaydedildi.  Kirac\u0131n\u0131n y\xF6neticisi de olu\u015Fturuldu ve kullan\u0131c\u0131 ad\u0131 ve parolas\u0131 \u015Fu anda   ",productTypes:{title:"\xDCr\xFCn Tipleri "},tenantSaved:"Kirac\u0131 do\u011Fru \u015Fekilde kaydedildi.  Kirac\u0131n\u0131n y\xF6neticisi de olu\u015Fturuldu ve kullan\u0131c\u0131 ad\u0131 ve parolas\u0131 \u015Fu anda   ",title:"Kirac\u0131 Y\xF6netimi "},themeManagement:{hint:`Tema y\xF6netimi, Knomage '\u0131n farkl\u0131 arabirim \xF6\u011Felerinin varsay\u0131lan renklerini/boyutlar\u0131n\u0131 de\u011Fi\u015Ftirerek bir tema olu\u015Fturman\u0131z\u0131 sa\u011Flar.  Ayr\u0131ca birden \xE7ok tema yaratabilir ve bunlar\u0131 istedi\u011Finiz gibi de\u011Fi\u015Ftirebilirsiniz.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. `,title:"Tema Y\xF6netimi "},timespan:{cloneAlreadyDefined:"Bir sonraki zaman, \xE7oktan defiledir. ",hint:"Se\xE7ilen zaman \xE7izelgesi yok ",invalidDatesError:"Tarihler ge\xE7erli de\u011Fil ",noIntervalError:"L\xFCtfen en az bir aral\u0131k tan\u0131mlay\u0131n ",startDateGreaterError:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 tarihi biti\u015F tarihi de\u011Ferinden b\xFCy\xFCk ",startTimeGreaterError:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 zaman\u0131 biti\u015F zaman\u0131ndan b\xFCy\xFCk ",temporalOverlapError:"Tarih aral\u0131\u011F\u0131, var olan bir aral\u0131kla \xE7ak\u0131\u015F\u0131yor ",timeOverlapError:"Zaman aral\u0131\u011F\u0131, var olan bir aral\u0131kla \xE7ak\u0131\u015F\u0131yor ",title:"Zaman aral\u0131\u011F\u0131 "},usersManagement:{attributes:"\xD6znitelikler ",blockedUserInfo:"Bu kullan\u0131c\u0131, ba\u015Far\u0131s\u0131z oturum a\xE7ma giri\u015Fimi say\u0131s\u0131 \xFCst s\u0131n\u0131r\u0131na ula\u015Ft\u0131 ve bu nedenle kilitliydi.  Kilidini a\xE7mak ister misin? ",defaultRoleInfo:"Varsay\u0131lan olarak ayarlamak istiyorsan\u0131z bir rol se\xE7in.  Herhangi bir rol se\xE7ilmezse, Knomage Y\xF6netimi men\xFCs\xFCnden roller aras\u0131nda ge\xE7i\u015F m\xFCmk\xFCn olacakt\u0131r ",detail:"Ayr\u0131nt\u0131 ",emptyRolesOption:"<no default role> ",error:{missingDefaultRole:"Varsay\u0131lan rol se\xE7ilmemi\u015F ",noRolesSelected:"Kullan\u0131c\u0131 i\xE7in rol se\xE7ilmedi.  Kullan\u0131c\u0131n\u0131n ge\xE7erli olmas\u0131 i\xE7in en az bir rol se\xE7ilmeli "},form:{defaultRole:"Varsay\u0131lan rol ",password:"Parola ",passwordConfirm:"Parolay\u0131 Do\u011Frulay\u0131n ",userId:"Kullan\u0131c\u0131 Kimli\u011Fi "},fullName:"Tam Ad ",hint:'Kullan\u0131c\u0131lar y\xF6netimi, farkl\u0131 kullan\u0131c\u0131 rolleri ve izinleri tan\u0131mlaman\u0131za olanak sa\u011Flar.  Yan taraftaki listeden var olan bir \xF6\u011Feyi t\u0131klat\u0131n ya da bir \xF6\u011Fe eklemek i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',info:{createMessage:"Kullan\u0131c\u0131 ba\u015Far\u0131yla yarat\u0131ld\u0131 ",createTitle:"Kullan\u0131c\u0131 yarat ",deleteMessage:"Kullan\u0131c\u0131 silindi ",deleteTitle:"Kullan\u0131c\u0131y\u0131 sil "},roles:"Roller ",title:"Kullan\u0131c\u0131 Y\xF6netimi ",unlockUser:"Kullan\u0131c\u0131n\u0131n kilidini a\xE7 ",userId:"Kullan\u0131c\u0131 Kimli\u011Fi ",validation:{sameAsPassword:"Farkl\u0131 parola de\u011Ferleri "},valueDescription:"De\u011Fer a\xE7\u0131klamas\u0131 "},widgetGallery:{deleteTemplate:"\u015Eablonu sil ",downloadTemplate:"\u015Eablonu a\u015Fa\u011F\u0131 y\xFCkle ",hint:'\u015Eablonlar, g\xF6sterge panolar\u0131n\u0131n yarat\u0131lmas\u0131na daha h\u0131zl\u0131 ilerlemek i\xE7in haz\u0131r \xF6\u011Felere eri\u015Fmenizi sa\u011Flar.  Bir \u015Fablonun ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 g\xF6r\xFCnt\xFClemek i\xE7in, yan yanlardan birini se\xE7in ya da bir \u015Fablon eklemek ya da i\xE7e aktarmak i\xE7in "+" d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n. ',importTemplate:"\u015Eablonu i\xE7e aktar ",newTemplate:"Yeni \u015Fablon ",noResults:"Se\xE7ilen s\xFCzge\xE7 i\xE7in kullan\u0131labilecek \u015Fablon yok ",outputType:"\xC7\u0131k\u0131\u015F Tipi ",saveTemplate:"\u015Eablonu sakla ",tags:{availableCharacters:"Etiketler i\xE7in izin verilen de\u011Ferler: B\xFCy\xFCk harf ve k\xFC\xE7\xFCk harfler, say\u0131lar, '-', '_'.  Bo\u015Fluk karakterine izin verilmez. ",tagIsNotValid:"Etiket ({ tag }) ge\xE7erli de\u011Fil ' "},templateDoYouWantToDeleteTemplate:"Bu \u015Fablonu silmek istiyor musunuz? ",templateIsNotSaved:"\u015Eablon saklanmad\u0131.  Yine de kar\u015F\u0131dan y\xFCklemek istiyor musunuz? ",templateSuccessfully:"\u015Eablon ba\u015Far\u0131yla tamamland\u0131 ",templateSuccessfullyDeleted:"@ :managers.widgetGallery.templateBa\u015Far\u0131yla silindi ",templateSuccessfullySaved:"@ :managers.widgetGallery.templateBa\u015Far\u0131yla kaydedildi ",templateSuccessfullyUploaded:"@ :managers.widgetGallery.templateBa\u015Far\u0131yla kar\u015F\u0131ya y\xFCklendi ",title:"Galeri y\xF6netimi ",uploadTemplate:"\u015Eablonu kar\u015F\u0131ya y\xFCkle "},workspaceManagement:{dataPreparation:{dataset:{description:"A\xE7\u0131klama ",label:"Etiket ",name:"Ad ",refreshRate:{frequency:{DAILY:"Her g\xFCn ",HOURL:"Her saat ",MONTHLY:"Her ay ",NEVER:"Hi\xE7bir Zaman ",WEEKLY:"Her hafta ",YEARLY:"Her y\u0131l "},label:"Yenileme h\u0131z\u0131 "},visibility:"G\xF6r\xFCn\xFCrl\xFCk "},errors:{updatingSchedulation:"schedulation g\xFCncellenirken hata olu\u015Ftu "},label:"Veri haz\u0131rl\u0131\u011F\u0131 ",monitoring:{executionLogs:"Y\xFCr\xFCtme g\xFCnl\xFC\u011F\xFC ",hint:"Bu veri k\xFCmesine zamanlama uygulanmad\u0131.  Sadece bir kere \xE7al\u0131\u015Facak.  schedulation \xF6zelli\u011Fini etkinle\u015Ftirmek istiyorsan\u0131z, etkinle\u015Ftirme anahtar\u0131n\u0131 ge\xE7erli k\u0131l d\xFC\u011Fmesini kullan\u0131n. ",recordsNumber:"Kay\u0131t say\u0131s\u0131 ",start:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 tarihi ",status:"Durum ",stop:"Durdurma Tarihi "},originalDataset:"\xD6zg\xFCn ",parametersConfiguration:"Parametreler yap\u0131land\u0131rmas\u0131 ",roles:{attribute:"\xD6ZNITELIK ",measure:"\xD6L\xC7\xDC "},savePreparedDataset:"Haz\u0131rlanan veri k\xFCmesini kaydet ",transformations:{calculatedField:{label:"S\xFCtun ekle "},changeRole:{description:"Alanlara ili\u015Fkin rol\xFC de\u011Fi\u015Ftir ",label:"Rol\xFC de\u011Fi\u015Ftir "},changeType:{description:"Alanlara ili\u015Fkin de\u011Fi\u015Fiklik tipi ",label:"Tipi de\u011Fi\u015Ftir "},column:"Kolon ",column1:"S\xFCtun 1 ",column2:"S\xFCtun 2 ",columnName:"Kolon Ad\u0131 ",columns:"Kolonlar ",condition:"Ko\u015Ful ",conditions:"Ko\u015Fullar ",destType:"Hedef tipi ",drop:{description:"YAPMA ",label:"Kolonu b\u0131rak "},endDate:"Biti\u015F Tarihi ",filter:{description:"Se\xE7ilen ko\u015Fullar\u0131 kullanarak veri k\xFCmesini s\xFCzer.  Daha sonra, bir AND mant\u0131ksal i\u015Fleci kullan\u0131l\u0131rsa ",label:"S\xFCzge\xE7 Uygula "},format:{description:"YAPMA ",label:"Bi\xE7im "},formula:"Form\xFCl ",label:"D\xF6n\xFC\u015Ft\xFCrmeler ",logicOperator:"Mant\u0131ksal i\u015Fle\xE7 ",merge:{description:"\xC7\u0131k\u0131\u015F tipi her zaman Dize 'dir. ",label:"S\xFCtunlar\u0131 birle\u015Ftir "},newChar:"Yeni karakter ",number:"Say\u0131 ",numberOfChars:"Karakter say\u0131s\u0131 ",oldChar:"Eski karakter ",outputType:"\xC7\u0131k\u0131\u015F Tipi ",padding:{description:"YAPMA ",label:"Doldurma "},prefix:"\xD6nek ",removeDuplicates:{description:"Yinelenen de\u011Ferleri bir de\u011Fer aral\u0131\u011F\u0131ndan kald\u0131r\u0131r. ",label:"Yinelemeleri kald\u0131r "},removeNull:{description:"YAPMA ",label:"NULL de\u011Ferini kald\u0131r "},replace:{description:"replace (searchvalue, newvalue) ",label:"Ba\u015Fkas\u0131yla De\u011Fi\u015Ftir "},separator:"Ay\u0131r\u0131c\u0131 ",split:{description:"S\xFCtun i\xE7eri\u011Fini farkl\u0131 iki s\xFCtuna b\xF6l\xFCn.  B\xF6lme tipini se\xE7in ve iki d\xF6n\xFC\u015F kolonunu tan\u0131mlay\u0131n. ",label:"S\xFCtunu b\xF6l ",numOfChars:"Karakter say\u0131s\u0131 ",outputColumn:"\xC7\u0131k\u0131\u015F Kolonu ",outputType:"\xC7\u0131k\u0131\u015F Tipi ",separator:"Ay\u0131r\u0131c\u0131 "},splitMethod:"S\xFCtun y\xF6ntemini b\xF6l ",startDate:"Ba\u015Flang\u0131\xE7 Tarihi ",statistics:{description:"YAPMA ",label:"\u0130statistikler "},suffix:"Sonek ",text:"Metin ",trim:{description:"YAPMA ",label:"K\u0131rp "},useNumberOfChars:"Karakter say\u0131s\u0131n\u0131 kullan ",useSeparator:"Ay\u0131r\u0131c\u0131 kullan ",values:"De\u011Ferler "}}}},g={ThemeManagement:"Temalar ",group:{ImportExport:"\u0130\xE7e Aktar/D\u0131\u015Fa Aktar ",ServerManager:"Sunucu y\xF6neticisi "},importExport:"Yapay Nesneler ",modelCatalogResourceManagement:"Model y\xF6neticisi ",resourceManagement:"Kaynak y\xF6neticisi "},b={businessModel:{addPhysicalTables:"Fiziksel tablo ekle ",addUnusedFields:"Kullan\u0131lmayan alanlar\u0131 ekle ",attributesDetail:{structural:"Yap\u0131sal ",title:"\xD6znitelik Ayr\u0131nt\u0131s\u0131 "},businessClass:"\u0130\u015Fletme S\u0131n\u0131f\u0131 ",businessView:"\u0130\u015F G\xF6r\xFCn\xFCm\xFC ",decrypt:"\u015Eifre \xE7\xF6zme ",editJoin:"Birle\u015Ftirme \u0130li\u015Fkisini D\xFCzenle ",inbound:{name:"\u0130\u015F \u0130li\u015Fkisi Ad\u0131 Ekle ",sourceBc:"Kaynak \u0130\u015F S\u0131n\u0131f\u0131 ",targetBc:"Hedef \u0130\u015F S\u0131n\u0131f\u0131 "},newBusiness:"Yeni \u0130\u015F S\u0131n\u0131f\u0131 ",newView:"Yeni \u0130\u015F G\xF6r\xFCn\xFCm\xFC ",noUnusedFields:"Eklenecek s\xFCtun yok ",personal:"Ki\u015Fisel ",physTable:"Fiziksel \xC7izelge ",physicalColumn:"Fiziksel S\xFCtun ",physicalColumnHint:"Bu s\xFCtunun \xF6zg\xFCn fiziksel s\xFCtunu ",physicalTable:"Fiziksel \xC7izelge ",primaryKey:"Birincil Anahtar ",sourceAttr:"Kaynak \xD6znitelikler ",sourceHint:"Kaynak \xE7izelge se\xE7in ",sourceTable:"Kaynak \xC7izelge ",subjectId:"Konu Tan\u0131t\u0131c\u0131s\u0131 ",summary:"\xD6zet ",summaryHint:"\xD6zeti g\xF6rmek i\xE7in tablolara ba\u011Flant\u0131 ver ",tabView:{attributes:"\xD6znitelikler ",calcField:"Hesaplanan Alan ",filter:"S\xFCzge\xE7 Uygula ",inbound:"Gelen ",joinRelationships:"\u0130li\u015Fkileri Birle\u015Ftir ",outbound:"Giden ",propertyTitle:"\xD6zellik Listesi "},targetAttr:"Hedef \xD6znitelikler ",targetHint:"Hedef \xE7izelge se\xE7in ",targetTable:"Hedef \xC7izelge ",temporalHierarchy:"Zamansal s\u0131rad\xFCzenini y\xF6net ",title:"\u0130\u015F Modeli "},exitFromMeta:"Meta 'dan m\u0131 \xE7\u0131kacaks\u0131n? ",filterHelpMessage:"S\xFCr\xFCc\xFCn\xFCz \xE7ok de\u011Ferliyse, s\xFCzge\xE7 ayarlaman\u0131z gerekir; \xF6rne\u011Fin: column_name in ($P { driverUrlName }) ",incorrectRelationships:{requiredColumns:"Gerekli kaynak s\xFCtun say\u0131s\u0131 ",title:"Yanl\u0131\u015F ili\u015Fkiler bulundu ",warningMessage:{partOne:"Do\u011Fru bir ili\u015Fkinin, hedef \xE7izelgedeki tan\u0131t\u0131c\u0131lar olarak ayarlanm\u0131\u015F s\xFCtunlarla ayn\u0131 say\u0131da kaynak kolon olmas\u0131 gerekir. ",partThree:"Yine de devam etmek i\xE7in SAVE d\xFC\u011Fmesine bas\u0131n ya da geri d\xF6nmek ve d\xFCzeltmek i\xE7in \u0130PTAL d\xFC\u011Fmesini t\u0131klat\u0131n. ",partTwo:"Bir \xE7izelgenin tan\u0131t\u0131c\u0131lar\u0131 yoksa, t\xFCm s\xFCtunlar\u0131n\u0131n otomatik olarak tan\u0131t\u0131c\u0131 olarak ayarlanaca\u011F\u0131na dikkat edin. "}},physicalModel:{dataType:"veriTipi ",decimalDigits:"decimalDigits ",defaultValue:"varsay\u0131lanDe\u011Fer ",foreignKey:"D\u0131\u015F Anahtar ",misc:"Yanl\u0131\u015F ",nullable:"bo\u015F kalabilir ",octectLength:"octectLength ",position:"konum ",propertyList:"\xD6zellik listesi ",radix:"radx ",sourceColumns:"Kaynak S\xFCtunlar\u0131 ",tables:"\xC7izelgeler ",targetColumns:"Hedef S\xFCtunlar ",title:"Fiziksel Model ",typeName:"tipAd\u0131 ",updatePhysicalModel:"Fiziksel Modeli G\xFCncelle "},selectDialog:{noPhysicalModelsSelectedError:"En az bir fiziksel model se\xE7in ",tableName:"Tablo Ad\u0131 "},title:"Meta Web ",updatePhysicalModel:{addNewColumns:"Eklenecek yeni kolonlar ",deletedColumns:"Silindi\u011Fi \u015Fekilde i\u015Faretlenecek \xF6\u011Feler ",newTables:"\u0130\xE7e aktar\u0131lacak yeni fiziksel tablolar ",noDeletedColumns:"Hi\xE7bir \xF6\u011Fe silinmedi ",noNewColumns:"Hi\xE7bir \xF6\u011Fe eklenmedi ",noNewTables:"Eklenecek yeni tablo yok ",title:"Fiziksel modeli g\xFCncelle "}},p={description:"A\xE7\u0131klama ",expirationDate:"Son kullanma tarihi ",news:"haberler ",notifications:"bildirimler ",title:"Kno\xFCcret haberleri ",warnings:"uyar\u0131lar "},z={advancedFilters:{advancedFilterVisualisation:"Geli\u015Fmi\u015F s\xFCzge\xE7 g\xF6rselle\u015Ftirmesi ",group:"Grup ",moveTooltip:"Sa\u011Fa ta\u015F\u0131 ",replaceTooltip:"\xD6\u011Feyi ba\u015Fkas\u0131yla de\u011Fi\u015Ftir ",title:"Geli\u015Fmi\u015F s\xFCzge\xE7 ",ungroup:"Grubu \xE7\xF6z "},detailView:{hideList:"Listeyi Gizle ",modifyCalcField:"Hesaplanan alan\u0131 de\u011Fi\u015Ftir ",noPreview:"\xD6nizlemede yok ",parameterDuplicates:"Yinelenen ada sahip parametreler var! ",showList:"Listeyi G\xF6ster ",smartViewMenu:{aggregation:{avg:"Ort ",count:"Say\u0131 ",distinct:"Say\u0131m at\u0131m\u0131 ",max:"\xDCst S\u0131n\u0131r ",min:"Alt S\u0131n\u0131r ",sum:"Toplam ",title:"Toplama "},coldel:"S\xFCtunu sil ",colfil:"Kolon s\xFCzge\xE7leri ",colset:"Kolon ayarlar\u0131 ",group:"Grup ",rename:"Di\u011Fer Ad Yeniden ",showField:"Alan\u0131 g\xF6ster ",sorting:"S\u0131ralan\u0131yor "},toolbarMenu:{exportTo:"D\u0131\u015Fa Aktar ",repetitions:"Yinelemeleri At ",sql:"SQL Sorgusu "}},entities:{derived:"T\xFCretilmi\u015F Varl\u0131klar ",relationDialog:{joinType:"Birle\u015Ftirme tipi ",noRelations:"Bu entiteden herhangi bir ili\u015Fki yok ",relationName:"\u0130li\u015Fki ad\u0131 ",sourceFields:"Kaynak alanlar ",targetEntity:"Hedef varl\u0131k ",targetFields:"Hedef alanlar "},relations:"\u0130li\u015Fkiler ",title:"Varl\u0131klar ",types:{attribute:"\xD6znitelik ",calculation:"Hesaplama ",cube:"K\xFCp ",dimension:"Boyut ",generic:"Genel ",measure:"\xD6l\xE7\xFC "}},filters:{and:"Ve ",applyParameters:"Parametreleri uygula ",condition:"Ko\u015Ful ",conditionTooltip:'\u0130\u015Fletmenin kullan\u0131lmamas\u0131 ve kullan\u0131lmamas\u0131 i\xE7in/i\u015Flemede/  ---- "  ay\u0131r\u0131c\u0131 olarak. ',enterValue:"Bir de\u011Fer girin ... ",highLimit:"\xDCst s\u0131n\u0131r ",lowLimit:"Alt s\u0131n\u0131r ",operators:{between:"Aras\u0131nda ",contains:"\u0130\xE7erir ",endsWith:"Bununla biter ",equalsOrGreaterThan:"E\u015Fittir ya da b\xFCy\xFCkt\xFCr ",equalsOrLessThan:"E\u015Fittir ya da k\xFC\xE7\xFCkt\xFCr ",equalsTo:"Buna e\u015Fit ",greaterThan:"Bundan b\xFCy\xFCk ",in:"Giri\u015F ",isNull:"Bo\u015F de\u011Ferli ",lessThan:"K\xFC\xE7\xFCkt\xFCr ",notBetween:"Bu aral\u0131kta de\u011Fil ",notContains:"Bunu i\xE7ermez ",notEndsWith:"Bununla bitmez ",notEqualsTo:"Buna e\u015Fit de\u011Fil ",notIn:"Burada de\u011Fil ",notNull:"Bo\u015F de\u011Ferli de\u011Fil ",notStartsWith:"Bununla ba\u015Flamaz ",spatialContains:"\u0130\xE7erir (uzamsal) ",spatialCoveredBy:"Kapsanan (uzaysal) ",spatialCovers:"Kapaklar (uzamsal) ",spatialDisjoint:"Da\u011F\u0131t (uzamsal) ",spatialEqualsTo:"E\u015Fittir (uzamsal) ",spatialFilter:"S\xFCzge\xE7 (uzamsal) ",spatialInside:"\u0130\xE7inde (mekansal) ",spatialIntersects:"Kesi\u015Fmeler (uzamsal) ",spatialNN:"NN (uzamsal) ",spatialOverlaps:"\xC7ak\u0131\u015Fmalar (uzamsal) ",spatialTouches:"Dokunu\u015Flar (uzamsal) ",startsWith:"\u015Eununla ba\u015Flar "},target:"Hedef ",targetType:"Hedef tipi ",targets:{entity:"Ba\u015Fka bir varl\u0131k ",manual:"El ile ayarlanan de\u011Fer ",subquery:"Alt Sorgu ",value:"Alan\u0131n de\u011Feri "},temporalFilter:"Ge\xE7ici s\xFCzge\xE7 "},having:{infoMessage:"Bu sayfa, toplu de\u011Ferler \xFCzerinde uygulanacak HAVINGleri i\xE7erir. ",noHavings:"Hamalar yok, sa\u011F k\xF6\u015Fede art\u0131 butonu ile bir tane ekle. ",title:"Toplamalara s\xFCzge\xE7 uygulama "},joinDefinitions:{dialogTitle:"Varl\u0131klar aras\u0131ndaki ili\u015Fkiler ",title:"Birle\u015Ftirme Tan\u0131mlamalar\u0131 "},savingDialog:{persistence:"Kal\u0131c\u0131l\u0131k ",title:"QBE Veri K\xFCmesi Kaydediliyor "},simpleTable:{aggregation:"Toplama ",aggregationShort:"Aggr. ",entity:"Varl\u0131k ",havings:"Hamalar ",showField:"Alan\u0131 g\xF6ster "},title:"QBE ",viewToolbar:{deleteAllFilters:"T\xFCm s\xFCzge\xE7leri sil ",deleteAllSelectedFields:"Se\xE7ilen t\xFCm alanlar\u0131 sil ",showHiddenColumns:"Gizlenmi\u015F kolonlar\u0131 g\xF6ster ",smartView:"Ak\u0131ll\u0131 G\xF6r\xFCn\xFCm "}},v={defaultRolePlaceholder:"Varsay\u0131lan rol se\xE7ilmedi ",roleSelection:"Rol Se\xE7imi "},h={advancedData:{title:"Veri haz\u0131rl\u0131\u011F\u0131 "},buttonsTooltips:{deleteDoc:"Belgeyi Sil ",editDoc:"Belgeyi D\xFCzenle ",executeDoc:"Belgeyi Y\xFCr\xFCt ",help:"\xC7evrimi\xE7i Yard\u0131m ",moveDoc:"Belgeyi Ta\u015F\u0131 ",other:"Di\u011Fer Se\xE7enekler ",previewDs:"Veri K\xFCmesi \xD6nizlemesi "},federationDefinition:{associationsEditor:"\u0130li\u015Fkilendirmeler D\xFCzenleyicisi ",associationsList:"\u0130li\u015Fkilendirmeler Listesi ",availableDatasets:"Kullan\u0131labilir veri k\xFCmeleri ",availableDatasetsMessage:"Birle\u015Ftirmeye eklemek i\xE7in t\u0131klat\u0131n ",datasetDetail:"Veri k\xFCmesi ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 ",datasetNotInRelationshipError:"Se\xE7ilen t\xFCm veri k\xFCmelerinin en az bir ili\u015Fkide bulunmas\u0131 gerekir! ",noDatasetsSelectedError:"Herhangi bir veri k\xFCmesi se\xE7memi\u015Fsin! ",onlyOneSelectedDatasetError:"En az iki veri k\xFCmesi se\xE7in! ",relationshipAlreadyPresentError:"\u0130li\u015Fki zaten var ",removeSelectedDatasetError:"Veri k\xFCmesini silemezsin!  Bir ili\u015Fkide kullan\u0131l\u0131r!  Bu veri k\xFCmesini silmek i\xE7in \xF6nce ili\u015Fkiyi kald\u0131rman\u0131z gerekir. ",saveFederation:"Birle\u015Ftirmeyi kaydet ",savingFederation:"Federasyon Kaydediliyor ",selectedDatasets:"Se\xE7ilen veri k\xFCmeleri ",selectedDatasetsMessage:"Federasyondan kald\u0131rmak i\xE7in t\u0131klat\u0131n ",title:"Birle\u015Ftirme tan\u0131mlamas\u0131 "},gis:{datasetJoinTitle:"Veri K\xFCmesi Birle\u015Ftirme ",datasetLayerTitle:"Veri K\xFCmesi ve Katman\u0131 ",dnl:{addDataset:"veri k\xFCmesi ekle ",addFilters:"s\xFCzge\xE7 ekle ",addLayer:"katman ekle ",changeDataset:"veri k\xFCmesini de\u011Fi\u015Ftir ",changeDsMessage:"Veri k\xFCmesi de\u011Fi\u015Fikliyi onaylamak istiyor musunuz?  Bu i\u015Flem, \xF6nceki t\xFCm yap\u0131land\u0131rmay\u0131 geri al\u0131r. ",changeLayer:"katman de\u011Fi\u015Ftir ",changeLayerMessage:"Katman de\u011Fi\u015Fikliyi onaylamak istiyor musunuz?  Bu i\u015Flem, t\xFCm veri k\xFCmesi birle\u015Ftirme yap\u0131land\u0131rmas\u0131n\u0131 geri al\u0131r. ",datasetList:"Veri K\xFCmesi Listesi ",dialogEmptyInfo:"Kullan\u0131labilir veri k\xFCmesi yok ",driverParameter:"S\xFCr\xFCc\xFC parametresi ",driversDialogEmpty:"Kullan\u0131labilir s\xFCr\xFCc\xFC yok ",driversTableEmpty:"S\xFCzge\xE7 s\xFCr\xFCc\xFCs\xFC ekle ",emptyInfo:"Veri k\xFCmesi ekle ",layerFilters:"Katman S\xFCzge\xE7leri ",layerList:"Katman Listesi ",layersDialogEmpty:"Kullan\u0131labilir katman yok ",layersTableEmpty:"Katman ekle ",openMapWarning:"E\u015Flemin a\xE7\u0131lmas\u0131 kaydedilmemi\u015F t\xFCm de\u011Fi\u015Fiklikleri geri al\u0131r, devam etmek istedi\u011Finizden emin misiniz? "},dsj:{addButton:"Birle\u015Ftirme kolonu ekle ",dsJoinCol:"Veri k\xFCmesi birle\u015Ftirme kolonu ",lyrJoinCol:"Katman birle\u015Ftirme kolonu "},editMap:"E\u015Flemi D\xFCzenle ",fieldRequired:"Alan gerekli ",filtersMenu:"S\xFCzge\xE7ler ve Men\xFC ",indicators:"G\xF6stergeler ",menu:{crossNavigationMultiselect:"\xC7oklu se\xE7im ile \xE7apraz ge\xE7i\u015F etkinle\u015Ftir ",showBaseLayer:"Temel katman se\xE7imini etkinle\u015Ftir ",showDistanceCalculator:"Mesafe hesaplay\u0131c\u0131y\u0131 etkinle\u015Ftir ",showDownloadButton:"A\u015Fa\u011F\u0131 y\xFCkleme d\xFC\u011Fmesini etkinle\u015Ftir ",showLayer:"Katman se\xE7imini etkinle\u015Ftir ",showLegendButton:"A\xE7\u0131klama g\xF6ster/gizle d\xFC\u011Fmesini etkinle\u015Ftir ",showMapConfig:"E\u015Flem bi\xE7emi yap\u0131lan\u0131\u015F\u0131n\u0131 etkinle\u015Ftir ",showRightConfigMenu:"E\u015Flem yap\u0131lan\u0131\u015F\u0131 men\xFCs\xFCn\xFC etkinle\u015Ftir ",showSelectMode:"Kip se\xE7imini etkinle\u015Ftir "},save:"Yeni e\u015Flemi sakla ",title:"GIS Belge Tasar\u0131mc\u0131s\u0131 "},hint:"\xC7al\u0131\u015Fma alan\u0131, belgelerinizi ve veri k\xFCmelerinizi bulabilece\u011Finiz ki\u015Fisel alan\u0131n\u0131z.  Se\xE7ilen listedeki \xF6\u011Fe kategorilerinden birini t\u0131klatarak bu \xF6\u011Feleri se\xE7in ve bunlarla etkile\u015Fimde bulunun. ",menuLabels:{advanced:"Veri Haz\u0131rl\u0131\u011F\u0131 ",menuTitle:"\xC7al\u0131\u015Fma Alan\u0131m ",myAnalysis:"Analizim ",myData:"Verilerim ",myModels:"Modellerim ",myRepository:"Havuzum ",recent:"En Son ",recentDocuments:"En Son Belgeler ",schedulation:"Zamanlama "},myAnalysis:{editAnalysis:"Analizi D\xFCzenle ",geoRef:"Geo ile ba\u015Fvurulan analiz ",menuItems:{clone:"Belgeyi E\u015Fkopyala ",delete:"Belgeyi Sil ",edit:"Belgeyi D\xFCzenle ",share:"Belgeyi Payla\u015F ",showDsDetails:"Veri k\xFCmesi ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 g\xF6ster ",unshare:"Belge Payla\u015F\u0131m\u0131 Kald\u0131r ",upload:"\xD6nizleme dosyas\u0131n\u0131 kar\u015F\u0131ya y\xFCkle "}},myData:{cloneDataset:"Veri K\xFCmesini E\u015Fkopyala ",clonedDatasetWizard:"E\u015Fkopyalanm\u0131\u015F Veri K\xFCmesi Sihirbaz\u0131 ",csvExport:"Veri K\xFCmesini CSV Olarak D\u0131\u015Fa Aktar ",datasetPreview:"Veri K\xFCmesi \xD6nizleme ",deleteDataset:"Veri K\xFCmesini Sil ",driverable:"Kurulanabilir ",exportSuccess:"Kar\u015F\u0131dan y\xFCkleme arka planda ba\u015Flad\u0131.  Sonu\xE7 dosyas\u0131n\u0131 kar\u015F\u0131dan y\xFCkleme sayfan\u0131z i\xE7inde bulacaks\u0131n\u0131z. ",fileDownload:"Veri k\xFCmesi dosyas\u0131n\u0131 kar\u015F\u0131dan y\xFCkle ",isPreparing:"avro dosyas\u0131 haz\u0131rlan\u0131yor ... ",modified:"De\u011Fi\u015Ftirildi ",monitoring:"\u0130zleme ",openData:"A\xE7\u0131k Verileri \u0130\xE7e Aktar ",openDataPreparation:"A\xE7\u0131k Veri Haz\u0131rlama ",parametrical:"Parametrik ",parseError:"Dosyay\u0131 ayr\u0131\u015Ft\u0131rmak imkans\u0131z.  \u0130\xE7eri\u011Findeki i\xE7eri\u011Fi denetleyin ve yeniden kar\u015F\u0131ya y\xFCkleyin ",prepareData:"Verileri Haz\u0131rla ",shareDataset:"Veri K\xFCmesini Payla\u015F/Payla\u015F\u0131lm\u0131yor ",shareDatasetHint:"Birle\u015Fik giri\u015F kutusundan bir kategori se\xE7erek, belirtilen veri k\xFCmesi kategorisini y\xF6netebilecek t\xFCm kullan\u0131c\u0131lar i\xE7in veri k\xFCmesini payla\u015F\u0131yorsunuz. ",tablePrefix:"Tablo \xD6neki ",title:"Verilerim ",unshareDataset:"Veri K\xFCmesini Kald\u0131r ",wizardTitle:"Veri K\xFCmesi Sihirbaz\u0131 ",xlsxExport:"Veri K\xFCmesini XLSX 'e Aktar "},myModels:{deleteDataset:"Veri k\xFCmesini sil ",editDataset:"Veri k\xFCmesini d\xFCzenle ",openInQBE:"Veri k\xFCmesini QBE ' de a\xE7 ",showInfo:"Veri k\xFCmesi bilgilerini g\xF6ster ",title:"Modellerim "},myRepository:{destinationFolder:"Hedef klas\xF6r ",folderCreatedMessage:"Klas\xF6r yarat\u0131l\u0131r ve y\xFCr\xFCrl\xFCkteki yola eklenir ",folderDeleteError:"Klas\xF6r silinemedi.  En az bir alt klas\xF6r ya da en az bir belge i\xE7eriyor ",moveDocument:"Belgeyi Ta\u015F\u0131 ",newFolderTitle:"Yeni klas\xF6r yarat "},recent:{sidebarLabels:{executionTime:"Y\xFCr\xFCtme S\xFCresi "}},schedulation:{executedSchedulations:"Y\xFCr\xFCt\xFClen zamanlamalar ",oldSchedulationsMessage:"A\u015Fa\u011F\u0131daki tabloda, se\xE7ilen i\u015Ften t\xFCm y\xFCr\xFCt\xFClen zamanlamalar\u0131 bulacaks\u0131n\u0131z. ",ranSchedulations:"Ko\u015Fulan zamanlamalar\u0131 g\xF6r\xFCnt\xFCle ",title:"Zamanlamalar"}};var S={common:e,components:a,cron:i,documentBrowser:l,documentExecution:r,downloadsDialog:n,home:t,importExport:s,infoDialog:o,knScheduler:m,kpi:d,language:k,licenseDialog:u,locale:y,managers:c,menu:g,metaweb:b,newsDialog:p,qbe:z,role:v,workspace:h};export{e as common,a as components,i as cron,S as default,l as documentBrowser,r as documentExecution,n as downloadsDialog,t as home,s as importExport,o as infoDialog,m as knScheduler,d as kpi,k as language,u as licenseDialog,y as locale,c as managers,g as menu,b as metaweb,p as newsDialog,z as qbe,v as role,h as workspace};
//# sourceMappingURL=messages-abfd094f.js.map
